係咁的，我是大陸妹，先別急著block/負評，有些話想講

借bf account講幾句。（best friend or boyfriend點理解都得
立申：not cantonese native speaker，可以算在學？；之前對政治野都冇么了解

現在想來也是驚奇，這一年竟然改變了這麼多。之前我對64，劉曉波，是完全不知道的（因為國內是完全ban掉相關news）我也從未想過什麼national identity。我小時候的認知裡就是，我是中國人，我生活的年代很幸福，沒有戰亂，生活富足。但其實我本身就是一個反權威，比較叛逆的人，長大以後，我會覺得身邊有些事不是那麼對勁。

而我和香港的淵源呢，大概是這樣。由於個人原因，細細個時就經常落黎。而後在香港待過一陣，剛好是反送中爆發的那段時間。那段時間，我可以說是分裂的。從微博到連登，從紅色的課本到充斥著連儂牆的校園。從偉大的中國人民到連登仔口中的支那人。我沒有矛盾過嗎？有的。這導致最開始的時候，我去學校圖書館翻閱關於一國兩制的書，我同幾個本土的frd debate，我更去看了很多文章。

我亦參加過遊行，亦喊過那光復香港時代革命。聽和你飛這首歌，我照樣聽到喊。要說民族歸屬感，國家歸屬感，起碼中華民族是沒有給我的。我始終覺得，這個國家配不上這片大地上的部份人民。造成這一切的又是誰呢？我痛恨著，也無力著。可就算在這裡，此時此刻，我都不敢大聲喊出他們的名字。

說實話，我現在對支那這個詞已經無感了。台獨港獨更是，我認為這只是一種政治訴求，而不是罪惡。可怕的是，我曾經一度認為，這是無恥的噁心的。我覺得，我是生活在這個國度裡的，分裂的個體。我不會是支那人，也不想做中國人，更不想做精神美國人/香港人/英國人.....
可能我就是我自己吧。

呼，說了這麼多了。再說幾句吧。
1）請承認部分中國人與ccp分割的事實，雖然這部分中國人無法做些什麼，但是我今天發呢個post，就是想給大家打氣，你看啊，你們的文宣是有用的。希望大家能夠繼續努力。我們也會做我們能做的微小努力。星星之火，可以燎原。
2）其實我也見過不少同路人。像黎明（教大講師）那樣，我一開始是尊敬她的，但是我覺得去光榮冰室刻意用普通話落單的事情。沒有必要。感覺她有點標榜自己的感覺。（我打這個標題大陸妹什麼的可能也是，一方面是自嘲啦，一方面可能也是為了吸睛哈哈）

最後，我的問題：
1）我到現在還未搞明白，是不是只有全面反中才能夠達到最終目的？如果是，我覺得我能接受這個事實。我沒辦法決定我的出生地，但是我的意志是自由的。

2）是否仇恨才是唯一的出路？推薦大家去聽聽Black Eyed Peas的Where Is The Love，事隔多年，這首歌仍符合我們的世代，而它傳達的意思是只有愛才能化解一切。我之前也覺得恨意、報仇才是唯一的解決方式，可是回顧歷史，真的是這樣嗎？我也不知道。問問大家。

歡迎理性探討，歡迎問我問題，歡迎有質素的巴絲一起交流。五毛分化撚無腦人士我會直接block。

[/left][/left]
願聰明的香港人能化解這場災難。願榮光歸香港。

咁係best friend 定boyfriend

中共一日唔收皮，香港一日無自由

睇完標題 block咗

這是重點??

連登

diu 咁你仲點進來

接受到有大陸人係清醒 我都識幾個啱傾
可惜只係好少數

多謝樓主好意
但網上平台啲人多數惡過現實生活討論
加上連登呢個平台早已被滲透
建議認真討論就搵其他地方好啲
唔好灰心

幾錢

支持香港獨立？

Where is the love? You tell me sister.

多謝你🙏🙏真係發自內心講出呢d野 但係睇到呢d comment 我真係覺得....fine.....你說得對，品蔥都有深度討論區

靜啦大陸閪

希望你咁嘅人喺鄰國會更加多

呢地我都確信係比錢做野
我宜家都delete左微博

天安門班學生既愛與和平穿透左坦克車未？

驚唔驚俾人篤你去過遊行

老老實實 妳攞咩護照？

記得留言唔代表全部人
通常啲人唔係有強烈意見都唔會Comment

唔是重點妳又提？

佢應該講緊
我哋係愛香港先出嚟

1)只反共
2）沒能力報仇，只有攬炒。

對極權用愛與和平係自取滅亡

現代中國 = 中共

北姑收皮。你可以blk我了

歡迎你加入香港人
建議你下次打廣東話口語同短啲

我認同你
認真講唔係個個中國人係仆街
正如香港都唔係個個好人黃絲
但ccp一定係個大仆街
香港人可以繼續仇恨嘲笑大陸人
但我認為咁樣唔會推翻到ccp

知不知道best friend同boyfriend之間的洪溝有多大

已經唔係分裂，兩邊支持者已經係去到你死我亡不休止既戰爭地步，所以一係獨立一係同化入集中營，中間無生存空間

中國/鄰國/北國
大陸/內地

睇微博唔洗太認真

事實上政治唔係咁
香港人未識玩政治

你講的啱。敵人是極權...愛與和平真係無用，可能大愛左膠永遠救唔了世

係，都已經唔允許中間派存活。雖然我都覺得中立其實也是縱容的一種，問題是獨立行不行得通。

言下之意係？

對極權我地當然唔係用愛與和平
但對受極權統治嘅人民我地可以有不同手段
即使佢地惡言相向
如果我地香港人自命高人一等
就應該用更高智慧去教化佢地
一直嘅仇恨好難令佢地覺醒

我係呢個意思....

唔係支持唔支持嘅問題，係行唔行得通
如果能助你們逃離魔爪，我當然支持

問題係對住一班咩係愛都唔識，蛆蟲嚟㗎！

咁你點睇類似變番英屬/美屬香港
之後過渡去獨立

如孔子所思 係禮崩樂壞既地方 係咪仲要愛與和平

好 其實我都有打口語 可能係仲未習慣

雖然你唔係問我
但英屬美屬 人哋有咩原因去接收你 之後又放返你出去？對佢有咩好處先

香港人唔識政治係一件事，但對家係無諗過呢方面做任何妥協，由根本已經無中庸既方案，所以已經唔係玩唔玩政治既問題

一係就早啲收手等打壓入集中營
一係準備定戰爭來臨

所以....大家食得飽訓多啲做多啲運動吧

連登係極右集中地

你係文章作者？

好多兒登仔仲講緊唔好connect反賊 的確係唔識玩政治

如果各個香港人都有這樣的智慧 那中國人的民智一定起的很快。因為用仇恨對抗仇恨，那些小粉紅在極權的教化下絕對比你們瘋狂！講真，今天我又被一個local叫中蝈人，我都唔知點覆....

無一個支那人係無辜

其實最初揀仇恨路線嘅並非香港人而係CCP
利用民族主義去制造敵我矛盾,人民鬥人民
香港人最初都忍讓去和平遊行連儂牆貼文宣結果比人斬個法官點判唔使再講
要再講點樣左膠大愛,真係和理非都唔會聽
多謝你,唔止係支持運動而係你有獨立思考

多謝分享
唔好介意D特登惡言相向既人
有相同信念就係自己人

樓主支持大愛包容

關於獨立問題我reply過其他人。我認為是行不行得通的問題，只要ccp存在一日，這可能性就太低太低太低。

你諗下如果將香港100%變成西藏新疆 咁大陸官啲錢點樣出外國先？香港對中國都仲有利用價值
而家中共就係想測試西方嘅底線 嘗試收緊自由之餘又令香港呢個運錢Function仍然運作到
所以我哋要做嘅嘢係說服外國 再咁落去就唔應該俾香港有金融中心地位存在 i.e. 攬炒
從而增加對中共嘅Bargaining power
你話我想同中共妥協係On9都好 呢個方法會現實過你想武裝自己打解放軍

...係啊

我知啦,我都右啦,但總想有地方傾訴下

蘇格蘭嗌獨立嘅結果係更大嘅自治權，獨唔獨立到係其次。

其次，香港「獨立」同「唔獨立但要更大自治權」嘅聲音都要並存，因為唔知中美底牌係乜，所以兩種路線都有嘅話方便轉身，兩邊嘅支持者應該合作對抗中共，必要時合流。

所以獨唔獨立到已經唔重要，就算明知獨立唔到都要嗌。

14億人入面只有0.1%清醒 呢個係我識咁多支拿人後得出結果

1. 我諗呢個問題應該係香港人問返中國人
中國人自己先清楚自己是否中共思想
如果係 咁當然要全面反中
如果唔係 咁你對呢條問題應該已經有答案

2. 愛與和平係喺雙方對等情況下先有得講
坦克對單車 對兩者講愛與和平都係廢話

絕對歡迎清醒既大陸人

呢句真，兒登

係 他們最擅長的就係 人民鬥人民
現在國內已經有文革復辟傾向
真的太令人作嘔 次次都能成功
多謝你！

中國人與香港人的對立是CCP洗腦教育造成想要的結果
問題唔係邊度黎既人,歡迎理性自由既世界各國人加入連登

咁所以咪要中共倒台

但有時候真係頂唔順
已經被周遭的粉紅們折磨快死 來到呢度仲要被罵
多謝你

我唔係大愛左膠 我也沒說我支持啊 我說了 我。也。不。知。道。所以你的意見?

無論獨立定真一國兩制 中共都唔會容許
佢淨係想要個掛名嘅一國兩制
如果香港人係接受到 就唔會有咁多人上街
唔係行唔行得通嘅問題
而係我地冇得揀

那也有1400萬人。

反中雖然冇必要，但中共一直將黨同中國綑綁，你要理解而家全世界反共入邊又帶啲針對中國人嘅意味。咁只不過係中共求仁得仁，中國人要改變，理論上就要同中共切割。

罵既唔係你,
而係睇多左大陸小粉紅無腦言論需要作出發洩
好似我成日叫黑警死全家,但我知道黑警家人都可以是黃

多謝討論

So stupid
佢地以為我地真係整咗個高達出黎

加油 同一理念的就係自己人
大家都唔好第一眼就拒人於外
城內清醒人係有 我識既加公司既nds都黃
上次同個有份遊行既內地朋友
佢好努力學廣東話 但講得唔好 去黃店俾人睥
我都覺得好惋惜 同佢講左聲唔好意思 唉

同唔同意香港獨立

你上Twitter好過
會搵到好多反共嘅中國人

你話佢仲係我
我都已經被連登同化

微博有自幹五，連登都有極右，呢度啲癡線佬講嘅嘢唔好擺喺心

CCP目的:全中國人都對抗香港

唉講廣東話都唔代表正常啫

係連登好難理性討論喎

不過都多謝樓主有嘗試了解過我地背後既理念
雖然未必會完全認同，但至少唔會似啲小粉紅一黎就屌鳩我地廢青搞事先

唔係行唔行得通嘅問題，係主唔主張嘅問題
路係人行出黎 但首先要方向清晰

其實大陸教育係有錢就做乜都得？
無錢就無得傾？

+1
自己瞭解呢個原因先好扮理性講野

其實我唔信佢俾錢做嘢
正如其他人都話我地收咗錢

係，國家和政黨的概念被他們刻意合併在一起了。大多數中國人未明白這一點。

唉 都係 大家都需要情緒宣洩口

push

自己睇我之前嘅comment

用愛打得敗魔鬼其實大家都想

問題係你對佢好，佢一樣會對你仆街

因為維尼用既官就係市井流氓，都係反社會既自私精

佢地唔會建設社會，只會一路諗點樣做仆街野上位同賺錢

用愛肯定冇用的

btw都多謝你既文章，絲打

欣賞樓主肯去睇下發生咩事
身邊識個大陸講師
但超反共
同埋學識好淵博
所以不求同背景
只求理性向目標前進

支持樓主

呢千四萬又有7成係外國

基本上現在中共對香港人是敵視狀態
部分香港人對大陸也是一種敵對狀態

已經沒有分對或錯，只有，對敵人仁慈就是對自己殘忍 的關係

答埋啲咁嘅on9野 勝利球迷 成功咪支持囉

完全認同
要贏 香港人要分得開中國人同ccp

希望你唔好氣餒
香港一直都係歧視好嚴重嘅地方
到一日香港人到左另一層次
中國人都會更進一步

可以做嘅有兩點：一、奪取「中國人」嘅話語權，即係真正嘅中國人係支持民主自由，獨裁者係賣國賊。二、支持同中國人割蓆嘅人，例如東突厥、圖博、港台、東南亞。

兩者好似矛盾，但其實都符合推廣民主自由嘅價值。

多謝你。係啊，我之前係7仔，都係講廣東話，但是店員同我講番普通話，跟住都睥我。
但那個時候我講的很差，但我也有努力講....我是認為到一個地方就要符合當地規矩，就比如你們去台灣肯定也是不會說廣東話呀

手段都係千篇一律
小日本美帝亡我之心不死
香港都進入緊文革時代
教師醫護議員記者學生,同文革宗旨－樣,用無產階級打倒知識分子

題外話,對文革認識不深嘅巴絲,推介章怡和舊作<往事並不如煙>,對右派嘅迫害寫得好深刻細緻

但沒辦法躲避朋友、家人😢

人哋邊句話唔反共呀，又打稻草人

好啦我知！

講到尾咪又係一點也不能少嘅小支支

不會讓他們得逞的

推

兒登嘛， 現實上根本完全唔會咁做

你朋友家人知唔知你個諗法係點
如果知佢地點樣對你

頭幾個回覆 你會發現啲語調成日出現

用仇恨
咁應該點做

We know that feel
呢到好多人父母都係藍
唯有唔同佢地講政治

會向公安舉報

路係人行出黎 但你看看你面對的是什麼痴線政權 他們連路都不給你 甚至把人都清算光

係呀，留意返14年中國大多數人唔知咩事
而今次都係七月先開始有得睇
其實佢地以前封閉到香港新聞都無得睇
Ccp放得比佢地睇擺明係借佢地幫手
如果乘機connect到國人真係反將佢一軍

咪又係同連登差唔多 得個噏字， 返到大陸你話你喺香港人佢會搞鳩你咩

又一個

咁即係同意定唔同意香港獨立
唔好再兜圈唔該

粉紅應該都唔係好多

中國 = 中華人民共和國
仇中我覺得無問題 係呢個國家太垃圾
你亦唔需要因為出生國垃圾而氣餒
個人思想遠比出身重要

美國佬用咗幾十年令支那有秩序咁改變
最近先至真正醒覺支那人係冇撚得救
香港人已經去到生死存亡階段冇時間令你地班支那人覺醒
你支那人生死係唔關香港事

深度討論都係去品蔥好啲

都唔係全部，大陸人太多太多了。但係有一點，大部分大陸人很重視金錢。因為上一輩經歷過文革，大飢荒，他們很苦難，所以特別重視錢。
我真的想不明白，點解呢批老人家仲吹捧ccp，明明經歷過這些可怕的事

前面好多三毛
樓主唔好灰心 只要有相同理念都係同路人

好有愛

唉別說了 我那些外國老師 各個都好奶共 我上次暴露了一點 還被教訓了

呢到都有好多㗎 唔好介意

u ask weibo administrator

1）中共一日唔倒台，政治體制唔改革，香港係一定死。所以一定要反中，冇其他方法

2）被洗腦強國人實在太多，中國大部份人係從根本上有問題，要重新令佢地接受其他價值係冇可能。所以仇恨係一定走唔甩

大部分老人只求晚年安穩 香港如是

樓主唔好介意呢到啲人鬧你
天琦都係中國出世
只要有同一信念就係同路人

冇錯 唔係首先得唔得嘅問題 而係因為堅持香港獨立先會有成果嘅可能

大陸妹幾好丫
認真答，當你留意長啲時間，自然就會明

真 唔洗理部分連登仔講嘅野

無錯，英雄莫問出處。

個PO睇得出好多五毛唔想我地同中國手足/反賊connect

support樓主

多謝理性中國人…但事實係宜家河水不斷干犯井水…唯一方法係區隔兩地！但正如你所講用愛去化解干戈？但敵人會容許用愛去和解調停咩？由運動至今完全無呢d跡象，只有越趨強烈既鎮壓！so where is the love？

一句講晒，香港唔脫共解殖（脫離中共、解除中国對香港嘅殖民）冇運行
仲有中国人對香港人嘅仇恨，未必少過我哋憎佢哋

姐係法西斯主義者？

章伯鈞、羅隆基當初就係因為爭取民主而被打壓，所以我從來唔信「小農DNA 」、「民族性」呢啲講法，即使自由派今日依然被打壓，未來都可能會成功，我覺得要對民主中國抱有希望

因為台灣人唔會識廣東話，但好多香港人都識支那話

我好有同感
係外國一樣有好多小粉紅
加一堆無故撐中嘅外國人
係次次都講到無結論架啦
但打唔成交嘅咪繼續講囉

共產黨不嬲靠角色扮演分化起家

仲有香港人大中華餘毒必須根除

很欣賞你的清醒

唔是全部收錢
好多小粉紅都係咁
事實好多鄰國人已洗腦
好仇視我地
CCP既分化好成功

大陸妹學咩人講英文
定樓主係PR想玩手足

支那冇一個係無辜
你死咗全家再講

係 令到人唔舒服

希望有更多人好似你咁肯做獨立思考
我覺得問題係來自文化差異太大，例如好基本嘅語言已經唔同（廣東話/普通話、繁體/簡體字、日常用語等）你試諗下殖民地嘅關係就會易理解，一路都係香港呢邊嘅文化被打壓，生活空間被壓縮，外族利益>本土利益等等

所以仇恨係咪唯一出路，到呢個地步我會話係

沒有無緣無故的恨，香港人就只會認自己係香港人

係，有啲人信奉全中國14億人要死晒先得

認真好多兒登仔唔明打大佬
一定係多個朋友少個敵人就最好
你自己明事理就得
無被洗腦可以係一種幸運亦都係痛苦
我都識內地人係講到明反共
一樣大把維權律師比人打壓
當年64全國反共都係手足
係而家班小粉紅洗曬腦又無邏輯同獨立思考
先令人想嘔同絕對唔值得尊重

真係咁

我日日上微博 我同你講 大把唔洗錢小粉紅 日日想我地死
唔信既起我底 日日搬微博post過來連登笑

1）是否一定要全面反中

睇吓呢個中嘅定義係咩，

如果係中資企業係一定要反，因為根本係幫中共續緊命；

如果係講緊中國人，可以connect到啲反極權、有普世價值觀嘅正常人當然係最好，只不過現實係呢類人嘅比例實在太低，尤其係講緊中國嘅年輕人，相信樓主你都好明白，

所以要為咗個0.001%清醒嘅人去唔反中個效率實在太低

2）係唔係一定要仇恨

仇恨唔係一種選擇，而係一種情緒，一種應激反應，被深深傷害之後嘅自然生理反應

更何況一四年已經試過用「讓愛與和平佔領中環」，事實證明係唔work，

其實都知道支共嘅手段係不斷離間啲中港台嘅平民，煽動民族情緒

只不過血海深仇，國族之間嘅矛盾，未必可以好冷靜仔細咁樣處理，冷靜處理亦都未必係一個最好嘅方法

另外，我覺得樓主你係好理性咁討論，唔使理個post下面啲鳩uppers，而家連登真心被滲透得好勁，政治討論質素大不如前

反中唔一定解決到問題，但而家情況下完全睇唔到，唔反中有咩可行路線
仇恨係咪可怕嘅野？
理想嚟講當然想人人和平和諧無仇恨
但現實唔可行，人嘅情緒需要渲泄，而仇恨本身嘅存在就唔係建基於有冇用/好唔好

想同樓豬飲喜茶

幾好
但好老實同你講
香港人無餘力去connect“中國手足”
亦都好難相信有手足 就好警察有白警咁
真正白警既手足係默默發揮自己作用
並唔係走出黎r認同
只有勝利之際 大家先可以connect返

分開中國人同ccp
兩個都憎香港人
邊個有機會拉攏到？

上到去小心講嘢
有啲嘢喺連登Twitter品蔥講就好

得罪講 兒登仔啲獨立思考仲廢過粉紅 兩個物體根本差唔多

對飽受中共極權控制嘅人民香港人係咪可以放低敵視？

想問下樓主點解會係到開po呢到係兒登 有一半嘅兒登仔對你嘅身份只有偏激嘅批評 冇理性嘅討論 你係呢到真係預左博屌希望你承受到

Btw 支持你有咁嘅諗法 希望再多d鄰國人做到 到時天滅中共不是夢

唔係香港人冇唸過同中共共存，係中共幾廿年嚟冇唸過放過香港，用所謂大中華嚟壓迫我哋，所以一日唔同中共切割香港係唔會有好日子過

自己香港都未搞得掂啦
仲當自己救世主教咩化

其實係好難做到完全唔仇視對方
遇過太多黑人憎既支那人

其實支那真係頭腦清醒既可能5%都冇

樓主都好有誠意 起碼用返正體字

希望你有機會可以離開CCP 魔爪

見到留言就知點解有行動唔好睇連登

樓主自己小心

Where is the love, 反不反中
就是左膠與大中華主義

這方面的討論已過時了

係 頭幾位搶cm通常係咩人 大家心照

算吧啦 全面反中先係香港人唯一出路
唔好再講咩愛與和平 呢個世界證明左有能力有強權先可以贏
我亦唔認為支那人可以好似你咁少數覺醒
就算可以依然受到牆內既一切監控系統控制住
只會認香港人係敵人

你係promote緊一個大picture
由香港人去做中國人嘅領導帶領佢地打低極權ccp

Ys

幹你娘雞掰啦破麻426

我都知好多中國人不滿自己國家政權
但唔敢出聲
或者冇想要反抗嘅心
逆來順受
繼續被壓迫

不過要講返 的確係有支持我地既人 但真係少，
同一個大陸黃絲吹過水 佢話佢身邊有一半人係支持香港，同時同一個小粉紅吹過水 佢話佢身邊全藍全紅 冇一個支持香港。 我信小粉紅多d

其實共產黨挾持成個中華民族
已經係不爭既事實

你睇吓佢地回封鎖台灣既國際空間就知

所以我好支持國內同胞
一齊革命 結束一黨專政

回答一下你的問題

1. 簡單答案：是的，全面仇中才能達到目的。
當天平已經嚴重偏向一邊，作為天平的弱勢方，就只能往更遠離天平中心的一邊走，和付出更大的力量希望天平回歸平衡。當年雨革爭取雙普選，就證實了和理非的力量不足改變形勢，同樣，一百萬、二百萬遊行也是一樣，所以大家就更走向極端，更仇中。我認為若中共不倒台，香港不會有民主，中共的國家力量實在太大。

2. 愛能化解一切這個理論在小型群體也許可以，但當矛盾的雙方是地區、種族、國家，就請不要再天真地相信這套理論。國與國之間涉及大量利益，在這些利益面前，道德或者愛根本不會存在。你試想想，你能愛一個人，愛十個人，但你能背負著千萬人的期望去愛敵方的千萬人嗎？也許神可以吧，但歷史告訴我，這樣的神並不存在。

同意 講左好多次 唔好因為語言 種族 膚色唔一樣就ban9 人 覺得人地係藍

蛤？香港台灣獨不獨立對我來說一點感覺都沒有喔，我覺得台灣一定一定要保證獨立呢。香港被ccp害死了，剛剛中聯辦大換血，你告訴我怎麼獨立。中共痴嘅，咩都做得出。最後，支你老母。

兒登仔

樓主建議可以玩多啲facebook先！
嗰邊氛圍好啲，冇咁暴戾！同埋可以練好啲廣東話
最後希望你可以說服更多你嘅同胞！
利申：支持香港獨立

可能平時亂玩一堆

愛首先要建立係雙方平等，或者強者對弱者釋出善意，
你呢句說話向我地講，有冇忍唔住笑?

連登會有好多惡意 唔好太認真

連登本身好多冇理性可言嘅人

我過去都好討厭大陸人 但當我接觸多左
我發現其實唔係個個都係 唔講道理
樓主我哋一齊加油 唔好灰心呀
香港人會慢慢了解你們這一羣人

只要我哋相信同樣嘅價值觀
不論年齡 出身
我哋都係香港人

Yes

我嘅意思係一啲支持民主嘅中國人唔好一見到人同中國人嘅身份割蓆就起晒鋼，因為最重要係大家都反極權。況且中國要改變最終都係要靠中國人，香港經驗最多係借鑒。

文革就有兒子舉報父親母親這樣的。不會讓他們知道的。

知就好

光譜總有不同 堅持！

Show blocked user

係啊係啊 佢地仲要抖蔭外放愛國視頻 我頂唔順

1) 當你同中共呢個政權去鬥，你整佢唔死就係你死，維吾爾族人同西藏人有板你睇

2) 用愛去感化一個流氓政權？你都自己睇下中共歷史，諗下會唔會成功

對敵人講愛姐係對自己殘忍
欣賞你嘅醒覺

😓唉 可能都冇仔細睇

呢個思路幾得意

個人認為，你可以唔鍾意支那呢個叫法
但呢個係香港人反制小粉紅嘅武器
支那係我心中就係指嗰啲超級民族主義者嘅小粉紅
如果你唔係，咁你可以無視佢
我亦相信樓主唔係

中港有別
接受唔到呢一點好難係同路人

應該咁講, 唔係反中, 而係反共. 只有中共倒台, 香港先開始有希望光復到.
但我所接觸到嘅中國人好多都係有偏激嘅民族主義, 平時工作相處都ok, 但講到中港台就民族主義上腦, 係完全溝通唔到 （well呢度不得不佩服中共嘅洗腦)同埋中國人俾我嘅感覺係唔識得吸取教訓(例如武肺後野味市場照開照食). 所以我認為就算中共倒台, 中國有新政府都好, 文化思想唔進步, 之後都會係對香港, 台灣, 甚至全世界都有野心, 有威脅.

不過我係對呢一個民族無任何希望. 無進步先係符合我都呢一個民族嘅預期

我希望你唔係扮大陸人嘅假膠因為唔想on99咁打咁多嘢

教樓主講
你點入的

連登太高lv我驚佢受唔住兒登仔嘅衝擊

我會覺得
如果係中國遍地開花
Ccp就分身不暇
好多人真係好難救
但香港人都係咁樣進化嚟
佢地生死唔關香港人事
但佢地搞事香港人會得益

簡單問你一句 同意定唔同意香港獨立
咁撚簡單都要兜咁大個圈
咩叫冇感覺？
講到咁撚關心香港 點會唔思考一下香港嘅存在價值
點會唔思考下香港人嘅身份矛盾？
說穿了就係唔想喺呢個post承認你唔同意香港獨立
支那妹上返支那 好行唔送

點睇 貓神（反共Youtuber）？
或者你身邊人會點睇？

樓主從時事中認識了CCP不好的原因
但有不少人會認為自己是從CCP而來，所以我就要支持它，這個錯誤觀念。

我是2008年開始留意時事的，觀察到政府有計劃地挑動一些人民去鬥出仇恨，所以你要說仇恨中國人是必定的？

我自己認為，約半數的真香港人可以在有條件下平等對待中國人。而本土及獨派中這比例會較少。
中國不會停止用假新聞和民族主義挑動人民去無故對仇恨香港台灣。

美其名是不可從中國分裂出去甚麼的，其實根本大部分人都不懂這句說話是什麼意思。中國領土多或少他們關心個屁。

仲有邊度可以認真討論?

香討?

曾經好憎全部中國人
宜家開始放下左 有少部分係好人既
但支持支共既全部都係支那人

係啊 對比14年雨傘 宜家係越來越多人留意 並開始思考

我唔撚係問緊你香港獨立嘅可行性
我係問緊你同唔同意
咪撚再同我轉移視線

0.05%都比多

中共不滅亡， 世界不會好

就是這麼簡單

咁你地有冇方法可以同牆內嘅朋友講點解要光復香港
多謝北方國家嘅手足

我知啦

應該話，其實大陸愈封閉，香港愈開放最符合香港利益
不過冇可能的，咁唯有一齊進步
如果唔係香港一定會被吞噬

可能都係呢種心態吧....

說ccp與中國人分割
倒不如話ccp係中國人嘅惡業
政治唔係一朝一夕一人一心嘅產物
係一種集體嘅文化同意志
而社會更係集體嘅選擇後果
當中國社會係ccp咁就係中國人嘅果
而中國人嘅隱忍同沉默就係滋養惡果嘅因
就算你心係點樣諗 ccp同中國人密不可分

如果理念相同我地就係手足 順便幫手令更多支那人醒覺加油

面對分化撚要先練好自己心臟

連登仔想法極端但都有啟發既時候

認真答順便抒發一下

1）我到現在還未搞明白，是不是只有全面反中才能夠達到最終目的？如果是，我覺得我能接受這個事實。我沒辦法決定我的出生地，但是我的意志是自由的。
-->不是香港人主動反中, 是中共主動撕毁基本法及破壞一國兩制, 是香港人的自由意志被中共全面反對, 才落得今日的田地.
如果中共有多一點胸襟, 回復老江年代的處理方法, 我看主流香港人未必支持港獨. 當然而家搞成咁, 稍為有理智的人都知道香港獨立是唯一出路.
而習帝是不容半點反對聲音, 是他全面反對我們, 導致我們不得不全面反中

2）是否仇恨才是唯一的出路？推薦大家去聽聽Black Eyed Peas的Where Is The Love，事隔多年，這首歌仍符合我們的世代，而它傳達的意思是只有愛才能化解一切。我之前也覺得恨意、報仇才是唯一的解決方式，可是回顧歷史，真的是這樣嗎？我也不知道。問問大家。
-->香港人的仇恨是中共一連串反人類罪行做成的結果, 直到今日已經死左咁多人, 咁多單冤案, 無盡的私刑, 斷手斷腳盲眼, 非禮強姦, 你叫香港人用"愛"去解決, 就等如你和經歷過大屠殺的南京人講要用愛來化解對日本軍人的仇恨, 他們只會說你是個傻子.

天琦都係我榜樣黎
thx

你都識講係一個痴線國家, 所以先需要普及獨立呢條路, 同埋香港人獨立嘅義務. 我哋講嘅從來唔係你有幾多飛機大炮, 而係哲學同道德問題

Block

其實支持民主理論上係應該支持地方嘅人決定自己地方嘅出路
好似諸夏理論咁
而唔係一定要求有一個完整版圖嘅「民主中國」

啲錢點出國同「共產黨安危」比只係小事

Bargaining power前提係想Bargain

共產黨對權力嘅慾望係本能，其他野都係後話

用利益係唔會換到共產黨放權

好我知
thx

lm

block 日撚日post 連豬手足好嬲 五毛都唔會block 你

無獨有偶
唔鐘意跟風, 有少少叛逆
或者鐘意思考既大陸人
好多都反共

我有大陸朋友特登翻牆同我地一班香港人喺tg吹水
佢話佢周圍啲人都無乜腦, 無人陪佢鬧CCP 心情好壓抑

連登仔有權力，佢地實會將14億中國人放入毒氣室然後佢地認為左膠就放埋入去一鑊熟

反共果d單獨同香港人先敢講
日日都講感謝黨笑撚死我

1. 冇錯，只有全面反中才可有安樂日子。中共一日仲未死，都唔會放過香港，呢個係事實，大家心知肚明。死攬住一國兩制係冇意思，因為係明存實亡，即使中共半妥協，肯畀返多啲自由畀香港，但呢個只係黨嘅恩賜，隨時可以收回。由頭到尾香港只係一個condom，死攬住一國兩制只係苟且偷生，中共叫你食你老豆屙出嚟嘅屎再叫你殺埋你好朋友，你冇得唔聽佢講。咁樣做人仲有意思嗎？

2. 仇恨嘅反面係愛，個人認為係愛令到咁多人堅持落去。你愛你嘅親人、朋友、另一個人，你愛香港呢個地方，所以你唔想見到身邊人受苦受壓迫畀人蝦，唔想香港淪陷；所以你見到中共、港共、黑警、紅官、鄉黑同藍絲，先會咁憎恨佢哋，破壞呢個地方，傷害我哋身邊嘅人。冇愛，邊個咁得閒浪費氣力去恨？

大家盡情block
中國也好 大陸也罷 我唔介意叫法 只要大家都能擺脫黑暗！咩都得

仲有冇飲喜茶

你自己都小心d
有異心比人知會好大獲下
你呢d未比人洗腦係好小數
就算中國知識分子好多一講政治
就hang機

東亞窪地要得到民主自由，中國必須解體，東亞大地話語權必須由日本領導

thx

直接問樓主
樓主覺唔覺得民族自決係人權

就黎比人迫到連獨立呢兩個字都唔講得
遲下大聲講兩句香港獨立都比人判罪
法制禁你口 仲講咩行唔行得通
冇話行唔行得通 只係想唔想行 同點樣行
你係中國人 我明你一定反藏獨疆獨港獨 甚至台獨
由細到大都聽大一統思維 就算牆外華人都可能反四獨/三獨
唔好再用大一統思維 中國人最興就係用大石砸死蟹概念 一唔中意就話要打要殺
唔講歷史 唔講自古以來（你自古以來都係得70幾年）
代入下點解要想獨立 甚至其他地方係搞獨立

樓主不如講下自己or屋企人係咪共產黨員, 係咪核心成員?

黎明唔係做多咗
我直頭會當佢係共產黨間諜扮黃咁看待囉
自稱係黃而出名後走去搞光榮冰室呢件事本身就非常可疑

btw如果你係真心企香港人呢邊
最多都係暗中支持好啦
要盡量隱藏自己身份及立場
否則下場慘過俾掟落樓嘅香港後生
因為會連屋企人都受害

Facebook群組

有冇波？幾錢q

另外醒樓主一句 「上連登 認真你就輸了」 （連登規則）
依到留言既人把口賤過微博幾十倍
我上左微博咁耐發現小粉紅係完全唔識屌人
d人身攻擊說話好廢 聽完想笑

微博粉紅：祝你自拍變成全家福之類 （外人睇都覺得粉紅on99)

依到連登係直接屌你老母 屌曬你全家

所以上連登勿認真

唉 其實當時聽呢首歌都幾感動 但想到敵人的瘋狂 愛根本就係無用 但我可能內心還是有這種美好的幻想

成日都話中國人有好多種，9成係仆街，唔代表可以直接將仆街同中國人拉上等號

P推！

好撚多五毛慣常分化手段總之係大陸嘅就扮香港人屌咗先低裝到

叫新彊人用愛拒絕集中營先

即係咁 圖博唔關我事 Cataluña唔關我事
但如果你問我 我會同意呢個理應係人民意願
只要人民希望獨立 我會站喺人民一方
就係咁撚簡單 好撚難答咩？

50年代仲有民國遺留嘅人文精神
經歷完老毛大飢荒文革,今時今日仲有咩精神？
要CCP倒台一定難過當日蘇聯共產黨瓦解

留學國外的港人一定會遇到這樣的情況
太多無腦戰狼粉紅分佈世界各地 sad

你覺得新一代大陸人仲有冇得救
如有,會唔會係要用上十年廿年以上時間?
同埋有咩原因佢地咁文塞,
或者講直白d,點解咁痴線

推 樓主答下

中國同中共密不可分
企圖分裂切割既人
都係煽動顛覆國家政權

中共就係掌權者
直到永遠都係中國既一部分
唔好妄想可以分開兩者
少數清醒既人喚醒唔到裝睡既人
仲有一堆被洗腦後既奴隸幫手打壓
如果清醒既人有用，64後全國起義左啦

根本自私既中國人係中共倒台後
只會成立更多既獨裁政權

對敵人仁慈就係對自己殘忍
現實話比我地知唔係佢地死就係我地亡
反中係必要既

你可以選擇成為咩人
如果真係清醒既，根本唔會認自己係中國人

共產黨幾十年黎 殺左無數個中國人
香港真係唔算得啲乜
外國為左奶共 連肺炎來自中國都唔敢講 (除左美國)
仲係度ff咁多

港中有別係自古以來嘅事實，港人反中亦係因為中共騎劫話語權嘅結果，佢話中共等於中國，咁反共就等於反中，再者中國認本身烏煙瘴氣，哪怕少有嘅清醒者底線都係反對獨立，行血統民族主義。

睇你語氣似乎係有d動搖，如果你唔接受到呢d事實，冇必要繼續討論落去

教化佢嘅人民係令佢地造反
成個中國一齊打香港幾百萬人緊係輸啦
如果有能力令中國人一半變黃香港唔會挨咁多打
我地係中國一張俊臉上嘅一粒暗瘡佢緊係消滅啦
到佢成面暗瘡時我睇下佢擠到邊粒
當然點解呢條橋一直唔work係香港人過唔到自己
如果文宣做埋返大陸唔係無可能

其實係.我想話 的確好多人真心黎....粉紅們...
但係呢地KOL下面的 很多都是真的收錢的....

好多人中計

關於是否全面反中才是出路，我也很困惑。香港的社運全面反中，會否把國內的自由主義者也推向反面(雖然在小粉紅當道和審核嚴格的國內，他們發不出甚麼聲音），我不會忘記陳秋實的人為香港報導真相的行為(順帶一提他未恢復自由，各位可以推他的twitter

我唔會因為係係大陸人而歧視妳，相反，會因為妳係大陸人，而又理解我地的理念而高興。

Anyway,以下純粹本人意見

第一:反中同反共係兩件事。係因為共產黨仆街，控制中國咁耐就仆街足咁耐，所以我直接用中國黎代表共產黨。而點解要反共我諗唔洗再多講。

第二:首先妳要理解，抗爭者唔係無和理非過。當政府唔理和理非，自然就要抗爭同革命。面對種種自由的打壓，不公的執法，甚至眾多手足的犧牲，巴絲打都係人，會感到低落甚至絕望。但點樣先keep到場運動落去到依家，唔多唔少係因為憤怒產生的仇恨，比到動力我地繼續抗爭落去。
所以你問係唔係一定要仇恨?係。

無錯
佢地都等緊救世主

死番大陸

我識啲新移民全部都黃到我好羞愧

中共一日唔收皮係全世界隨時會失去自由

你告訴我愛沙尼亞點樣獨立
你告訴我克羅地亞點樣獨立
你告訴我阿爾及利亞點樣獨立
支那唔會比上述國家嘅宗主國溫柔

真
識得好多個佢哋都唔鍾意共產黨
佢哋都知道共產黨係仆街
但係都係要屌鳩你哋香港人搞事

嗯....thx 多謝討論 都會對我有啟發

樓主，不如睇下《香港民族論》同關於香港民族身份嘅資料，咁你可能會對香港獨立四個字有唔同諗法。

well said

連大陸妹都可以洗底
但係達哥就無得洗底

極端民族主義

連登多鍾意引戰嘅假膠(smart ass)小學雞係真，但係最多係扮小學雞嘅五毛，第一頁啲回覆已經有幾個

你有一句講得好，你唔認同自己係中國人，但係都未必認同自己係香港人，冇關係，你就係你，你就係自己。只要你擁抱民主自由，你就係我哋嘅同路人

連登多唔多有深度嘅留言？多，不過都要睇你好唔好彩遇到啲肯花心機同你討論嘅人
希望你唔會對連登反感 就好似當日你即使對香港人有意見都好，仍然肯花時間瞭解香港人一樣

極左啊

岩, 講左不得好死 , 唔講死全家

講d 唔講d 俾雷劈十次

多謝你呀樓主無差別仇恨只會引黎更大既阻力 我相信大陸都有好多好似你既人

我公司有個下屬係大陸人同埋被洗腦 完全冇獨立思考 但我都唔會對佢差 反而我會週不時講下而加政府既荒謬同好明顯做錯既事 希望有一日感染到佢

仲有 你又話對港獨冇感覺
又話對支那一詞冇感覺
嗰頭又支我老母
第一 你到底係冇感覺定支我老母
你到底係冇感覺定唔同意獨立
第二 點解你會咁抗拒支那一詞
呢個係源自梵文嘅中土意思
的確係形容緊你地支那大陸
有何不可

係右啦

👍👍👍希望我們共同對準真正的boss，真係唔好再分化。

仲有一種心態係正正因為見過共產黨既黑暗，所以驚到仆街選擇你唔搞我，我唔搞你

Where is the love? 要做到首先要有信仰。

1) 去到哩個地步當然全面反中，首先自我身份認同方面，香港人同中国人根本就唔同。加上，就算冇咗中共，中国人都唔會一時三刻質素提高，只會有另一班民族主義支那狗上台，香港哩條漁村俾當年更有文化嘅英國人殖民過百年仲有唔少劣根性，中国仲要咁大，人民俾中共同化咁多年，起碼俾其他文明殖民兩世紀，否則都只係一樣咁低劣。

2) 好難唔存在仇恨，我都唔想民鬥民，但香港人一直係被恨，你唔仇恨，果班粉紅支那人嘅仇恨都係存在，香港人就算去到外國做咩都係俾班支那粉紅搞，你叫人點唔仇恨。理性話俾我聽理性落去係冇用。

push 呢點經常試到自詡清醒嘅中國人
畢竟血統民族主義者嘅底線係死都要痴住一齊

返去你嘅Nmsland啦支那妹
呢度唔啱你架屌你老母

一定要扔原子彈迫日本投降嗎???
廣島都有無辜既平民
但隔左咁多年答案都一定係要扔
因為當時日本既暴行根本唔會有底線

errrr 係 但係呢個痴線kol下面好多都是 真·五毛 就是收錢的
但小粉紅大把啦 強國教育真不是蓋的

藍子華上映前後補句 為香港人而拍 就可以洗底
達哥半年幾以黎ig 間唔中po story，前幾日直播又俾連登仔屌
同人唔同命

支那妹露餡了

如果中國進步，唔再係一個自吹自擂既國家，國內學習香港，有法治，有言論自由，絕對無人會想搞咁多野出黎

政治左
民族極右

答我啦支那妹

連登多假膠多五毛,我被屈毛屈鬼也試過好多次
不用太認真,香港人對覺醒的大陸人普遍還是友善的

把口係右
身體係左

香港政府跟中共就左派極端民族主義 因為行具有特色的社會主義/共產主義 對中國人以外有侵略性
而香港人民就右派極端民族主義（獨立） 排支那人
前者同後者而言前者嘅威脅性大好多

樓主 望下呢個位唔該

雖然中國人做嘅好多野都無良心而且係完全唔人道 但我覺得錯嘅唔係人民 永遠都係個極權中共嘅錯 係中共教佢地無論黑貓白貓 捉到老鼠就係好貓 中國人係共產黨嘅統治下 只係窮到得番錢 黑心食品 豆腐渣工程 貪污等太多問題 令到中國古時孔子傳落黎嘅道德觀完全失去 忘記我地人類理應以靈性修行為主嘅目的

反送中只係一個契機 而係14 16年已經有社會運動 再較早前12年嘅國教問題 法治亦都係當時完全死亡 (唔好意思小弟都係今年先醒 未算好熟以前發生咩事 但大概知道 有興趣可以自己搵相關資料) 所以反送中只係一個比我地反抗極權政府嘅導火線 係好多年前已經有天滅中共嘅概念

仇恨當然係唔可以根本地解決問題 但你亦都要明白 人係有情緒 感情嘅動物 當你係現場見到有香港人 被黑警/藍絲打 被侮辱 被捕 每日都有新聞報無可疑嘅跳樓同浮屍 而甚至有人被黑警性騷擾同性侵犯 而身邊有朋友被告(有宵禁) 你可以做到無仇恨? 我都好明白係處理事情上係需要理性判斷同解決 但作為真香港人 我真係做唔到全完無仇恨 只要記住唔好被仇恨支配自己 而且要保持憤怒 將此化為動力 在能力範圍內 做自己應該做嘅事

如果佢唔尊重民族自決權，又唔好話支持自由民主。如果佢嘅意思係統一高於一切，咁其實係唔需要佢嘅支持。

因為香港整體算資本主義社會經濟都頗自由 所以右派

通常係大陸人先會用簡寫blk. 香港人會打全寫

唔好睇小香港人對大陸人既認知先啦

幾錢Q

只要有共同理念嘅就係自己人，你唔洗理上面班人，有好多都係五毛或pr公司嘅人，佢地目的就係係連登搞分裂。你要相信你自己

我地決定唔到我地嘅血統，膚色，種族，但係我地可以決定自己成為一個咩人

加油呀

同大家講 上邊80/90/00後好撚多真心愛國愛黨。
完全唔當8964係一件事 佢地覺得8964班人搞事 政府冇做錯， 同佢講民主佢會講錢，佢地要錢唔要民主。
香港警察點都唔會錯，錯左就係黃屍警內鬼。
屌你老母最過分係 佢地唔少大學畢業，但收錢 天使 cia特工 依d一睇就想笑既假新聞 ，佢地真心信。

好多人唔明白自由意志係凌駕於國籍同血統

你諗吓要做呢件事嘅難度同需要嘅時間
你就會發現係好唔現實
最好嘅教化就係自身嘅經驗
中國人已經經歷過鬥地主三反五反大饑荒文革八九六四
冇錯中年人同老年人係小粉紅嘅機會係低過年輕人好多嘅
但係經歷過咁多人禍佢哋都冇反，或者話反唔到啦
你覺得單憑我哋把口真係可以教化到咩？

我知道有清醒嘅中国人存在 我對佢地亦無太大反感
不過日常生活唔會有機會(亦無太大興趣) 深入了解邊個清唔清醒
所以選擇敵視全部支那人

樓主作為一個攞支那護照有支那口音嘅人
對於有香港人(如我)會敵視所有支那人,有咩睇法?

多謝巴打 你的回覆很高質。
我也很支持黃色經濟圈，的確對中資企業打擊很大，比如sasa.
關於利用人民內鬥這點，我甚至還看到過有tg group 叫咩咩中港人民互屌群。我真係覺得cls.....

在港大陸妹先改變到，
喺支那國應該小粉紅佔大多數??
個個大陸妹都好似你咁就好

樓主支唔支持 民族自決?
樓主支唔支持 民族自決?
樓主支唔支持 民族自決?
樓主支唔支持 民族自決?
樓主支唔支持 民族自決?

日本人政治取態偏向大愛同保守
只會助長極權崛起

新移民又唔同中國人嘅

追post啦 露晒餡喇佢

你覺得應該怎樣說服相對開明（例如支持和平佔中、支持李旺陽劉曉波）的中國人，但是未能接受港獨訴求、反中情緒、要求外國界入者？總的來說，你認為香港本土（或香港公民民族）主義可以與中國大一統血統民族主義融和嗎？

不如講下閣下係點樣搵先搵到用幾個冇乜關鍵性嘅字砌到成個 "右派極端民族主義（獨立）" 詞出嚟?

係好多打手出嚟

yes

国安已經追蹤到位置

淨係講男朋友定最好朋友都吞吞吐吐
已經顯示出芝麻人劣根性

屌你老母大陸雞 講幾多都冇撚用

樓主支唔支持 民族自決?

不要說大陸，試著說中國/支那

如果每個中國人或香港人都好似你咁就好
重點唔係人支持邊一面,係你有冇求知嘅心
大部分中國人或藍絲從來都唔會去思考，反思
點解香港會有咁多人出黎遊行

非常正確 我覺得我也要擺正這點心態 特別是黎明呢單野之後 我覺得我還是有一點想要認同感 但我真的很痛苦 大環境太惡劣。有不足，會改善。多做事。一起加油。

其實日本皇軍都有好人

事實上好多人仲係不願面對「中國人唔會有救贖」呢個事實

只要價值觀相同，融合係利大於害，好似歐洲咁，自自然然就畀人當做一個整體。

當一個身份認同群體越嚟越大，佢嘅定義就會越嚟越模糊。好似「中共帝國」充滿侵略意味，但因為價值觀（民主自由）相同、文化（文字、哲學）相近而自然融合嘅「民主中國」就會變成冇乜意義嘅口號，所以我覺得你唔使咁擔心。

簡言之，所有提倡先進價值觀嘅身份認同，都值得提倡。

會啦 我從來唔會係wechat講
但係twitter都unsafe？

岩, 比你知道咗不得好死 , 唔知死全家

人哋認真你派膠俾雷劈十次

太天真啦
維持政權統治永遠係中共第一任務，佢寧願屠城，都要維持佢嘅統治。
你睇吓上海就知

唔係爆個人資料同做足安全措施就得

冇我意思純粹係話因為香港人民 唔係政府 開始會尋求獨立 認同香港人係一個民族 同埋政治思想方面都算右 極唔極端就唔同人唔同睇法（頭先講錯） 不過好肯定係中共一定左派極端民族主義

至於上面話似法西斯有d難講 法西斯就真係右派極端民族主義

我有講呀 我用我bf個帳號開的啦
我都預左 沒事！
希望如此

唔係人地話係就係
民族自決從來係由自己話事

梗係大中華最識玩政治

雨傘後689開好條港獨線就完全配合CCP路線所以全國都可以知

應該推原版《最後的貴族》 《往》係大陸閹割版

好理性咁講
同美軍原子彈一樣
因為中共同日本皇軍既暴行都只會沒完沒了
扔啦 死清光係最好結局

準備跑路ing 快了

諗應該係諗
點解個國家團結唔到人民 而唔係人民點解要獨立

下 連香港獨立咁基本嘅主張都唔同意
行大中華民族主義嘅人 其實Connect黎做咩

多謝妳真情剖白

事實上中国咁多人
人民計
有好有壞係必然
問題係CCP上台後
政權計
所謂「好人」從未試過掌權
仲要越嚟越獨裁、尊制、橫蠻、囂張
可悲嘅客觀事實係
亦越來越「穩定」

遠嘅唔講
淨講武肺
咁撚大單、死咁多人
政權地位仍然紋風不動
統治咗咁多年
經歷咁多次向內嘅大摧殘、死人
CCP治下嘅「好人」發揮過乜嘢影響力？
冇
將來亦唔會有
因為成個国家根本爛透
唯有外力迫佢reset一次
先有機會置之死地而後生
而香港家陣可以做嘅
就係燃燒自己成為「可能」嘅引爆點
會唔會成功、過程犧牲幾多
冇人知
但起碼實際過等幾十年來毫無作為嘅「好」中國人打救

其實歐盟都就嚟收皮

很可惜，CCP已經成功另對岸牆內人同本地港人成立左對立面。在一切塵埃落定之前，我相信所有手足都唔會原諒所有支那人，不論是收錢的有(誘因)或是打從心底裡是白痴(甘願做奴隸)。
曾幾何時，我都相信這個國家終會有有志之士會光復這個民族。奈何這地方剩下不多的文化及傳統已於1989年6月4日於天安門前終結，這個民族需要的不是救贖與幫助(就像你捐物資予非洲黑人，但不結紮他們，餓鬼一樣無限出生)，而是需要整個民族洗牌清瘀血。

再看看香港由1997年遭支那不平等殖民至今，多少不公平，黑暗，假仁假義經歷了？我們已經負出了血的代價，憑甚麼牆內人有權享受我們的勞動成果(按你們的說法)？要解決兩地民族的紛爭，那麻煩牆內人展示他們的決心，我們需要的是人，不是奴隸。

我從來不怕輸，只怕民族無了血性，連輸都唔敢輸。香港人已經展示左佢地係香港民族，若然牆內人能覺醒，那希望你們有朝一日會成功，然後同我地再相認。

到現在還未搞明白，是不是只有全面反中才能夠達到最終目的？如果是，我覺得我能接受這個事實。

唔係我地大部份人話係/唔係 你就要接受

okey 可能係我自己仲未愣明
其實係老生常談
畢竟我出生在中國 而不是香港 台灣 大中華對我來說 和你們的想法肯定是出發與不同立場

看來絲打不常上連登

1是
2是

我係問你解釋下你隻字點嚟 你呢啲唔係解析

中國人只係期待救贖
由帝王時代從未改變
等明君
能夠放棄救贖嘅就只有自己
自己不願自救就煩請中國人唔好綑綁人去自救

佢哋嚟咗唔夠三年就好黃

其實好嘅環境可以好快咁抵銷洗腦

我都係咁諗

btw 我會注意安全

咁人地唔想同你痴埋一齊你覺得應該點

括號係想解釋點解係 sor係我打得唔好啦

我當時睇最後的貴族
唔知往係閹版,謝相告

想知你身邊大陸朋友點諗

用vpn

我喺97年先攞到香港永久身份證
曾經係一個大中華膠（國學老師）
我試下答你
1、理論上全面反共就夠，但係中共將中華民族主義捆綁埋一齊洗腦，令現代語境上中國=中共，所以一定程度上嘅去中國化係無可避免。但呢種去中國化，我認為係台灣民進黨果種，唔係藍絲所講你唔好用中文、唔好用筷子、唔好收利是之類……關於身份認同，對於我個人黎講，文化信仰係一回事，國族認同又係另一回事。例如，我可以研究甚至信仰儒學，但我未必要認同我係中國人或者要維護中國大一統，因為兩者之間並無任何必然關係。正如台灣人信奉媽祖，未必要認同自己係中國人一樣。法理上，我攞邊度護照就係邊度人；血統上，我都可以係百越人（雖然未必純種，但漢人一樣冇純種）。

2、與其講係仇恨，不如講是一種警惕或醒覺。或者有時會有d極端，但呢種情緒在社會變革中，在自由社會中，不可避免。

題外話，你所說的那種愛，在現階段人類社會不可能實現，那是上帝的事情，我們現在就是要送他們去見上帝。我相信最終人類社會會趨向融合，但不是這個世代，這個世代我們必將面臨進一步的分裂，所謂分久必合，合久必分，不破不立。也許未來香港、中國、台灣，會成為一個國家，但絕不是這個世代，所以這種理想沒有意義，現在的中國必須分裂，也必然分裂。

三十年前佢用坦克車碌過和平表達嘅人
三十年後佢依然漠視二百萬人和平上街，用暴力解決

人手filter

再一次ignore
支那妹好嘢
連登一點也不能少
大中華膠都上到神檯

嗯謝謝你用書面語回覆我。
謝謝你的回覆，對我有啟發。

樓主我明白你關於身份認同嘅矛盾同痛苦呀
如果而家嘅環境冇辦法幫你搞清楚
Then just follow your heart and do something right
時間會幫你累積經驗的

中共左係歷史
極右係現實
鼓吹集體主義 民族主義 回歸資本
中國先係崛起嘅後法西斯

你講得幾好

睇微博冇意思 所有都係經過審查嘅言論 何必用呢樣野去質疑樓主呢

微博你唔會搵到啲咩理性嘅言論

fucking well said 所以中國人永遠唔明香港嘅示威抗爭

樓主notice meee

係 佢理念上係左實際做緊右派嘅野

留言支持下樓主

我意思係你講呢堆嘢其實你解釋唔到本身你係點將幾隻字砌埋，亦都解釋唔到究竟乜嘢係極端乜嘢係民族主義，又點樣可以極端民族主義。至於香港人右究竟又點右，至於點解中共左但又係同一個label，我亦都唔明。我淨係見到一堆標籤而唔係同政治知識有關嘅嘢

雞

其實係。我同frd傾計都叫我國係支那啦，都係自嘲。
就是因為我唔係，我才屌佢。
我會覺得他不應該這樣叫我。

連登需要多啲呢種理性討論

好似都唔太安全
見過Twitter啲人話自己因為repost俾人請飲茶
上年好似有一個人因為屌支共屌得太甘要坐一年

上面已經有班人話你係五毛 pr公司唔想香港人同支那人connect

想問CCP有成8000萬黨員 CCP全黨死清光, 大紀元都咁講 大中華膠大紀元都咁講 = 將8千萬中國人放入毒氣室 香港人叫佢地去死就分化onlun9 好心啦起碼做到精神脫中 假如有新中國出現, 唔好再自稱世界之中

如果有人覺得我係五毛嘅
歡迎起我底

1）香港要安全，只有喺中國解體之後，廣東雲南獨立作為香港屏障
2）如果你認為統一高於一切，反對港獨，咁你就唔好話自己支持民主

佢好大勇氣 係連登呢個地方開po

我唔知我睇唔到

死心吧啦佢係主張大中華民族主義嘅支那人呀

大中華主義=法西斯主義

14億千分之一係140萬，百分一先係1400萬，1%係有既，如果你要問點解就睇我名

Where is 樓主？
如果廣東人福建人要獨立，樓主支唔支持？

呼，說了這麼多了。再說幾句吧。
1）請承認部分中國人與ccp分割的事實，雖然這部分中國人無法做些什麼，但是我今天發呢個post，就是想給大家打氣，你看啊，你們的文宣是有用的。希望大家能夠繼續努力。我們也會做我們能做的微小努力。星星之火，可以燎原。 < 對,好多人有無力感 係因為佢哋諗唔到方法去做乜，而香港人就係創意無限

最後，我的問題：
1）我到現在還未搞明白，是不是只有全面反中才能夠達到最終目的？如果是，我覺得我能接受這個事實。我沒辦法決定我的出生地，但是我的意志是自由的。
<不是反中，是反共，中國可恨的不是人民 而係當人係奴隸嘅當權者

2）是否仇恨才是唯一的出路？推薦大家去聽聽Black Eyed Peas的Where Is The Love，事隔多年，這首歌仍符合我們的世代，而它傳達的意思是只有愛才能化解一切。我之前也覺得恨意、報仇才是唯一的解決方式，可是回顧歷史，真的是這樣嗎？我也不知道。問問大家。
唔明你問題問乜 你上面先自己話 政治訴求不是罪惡的 政治訴求唔係靠仇恨來形成的 所以仇恨同出路根本冇關係

樓主回應下啦
證明你清白都好吖

同共產黨講愛？咪玩啦

唔撚洗理 我之前屌件支那婆gem都可以比人話五毛

CCP有成8000萬黨員 一棒打醒班反賊。 中國只有10%中國人, 90%支持大一統, 侵略, 我要為王, 我最惡

我都唔同意我係中國人喎
我會覺得你不應該這樣叫我。

真係近幾個月連登已經變返以前咁
啲人無之前運動熱烈嗰時咁nice

個人由頭到尾都係反共，只係個垃圾黨張自己同成個中國捆綁式。

講返抗爭，香港反共人數可能得嗰3百萬人，面對咁龐大嘅極權體系一定要加入更多隊友。 點樣令到清醒嘅中國人都可以加入係大家黎緊需要考慮嘅事，唔可以俾中共有回氣嘅機會。 一直維持現狀好快大家就會消耗晒資源人力，要贏真係要擴大自己個圈，而家外國勢力都自身難保，試下向中國入面埋手，唔好比中共成功孤立香港。

樓主支唔支持 民族自決?
點睇大中華主義?

想請教下民進黨係點樣去中國化

係 我都覺...

支那狗閪企開啲啦屌你老味

係覺醒咗就唔該即刻自殺，因為你既出身就係原罪

ok我覆你。我同意香港獨立。
但是我同意有什麼用？我只是一個屁民。最後還是回到可不可行的問題啊。然後會導致什麼後果。起碼，現在，我覺得難度很低很低。若有一日ccp遭受爆擊，我肯定大力支持香港獨立。
黃絲都分很多派別，你何必來這樣屌我。照你這麼說，情理上支持香港獨立的中國人，都是支那人？我對支那人的定義是噁心的戰狼粉紅，國家統一高於一切，我不是。那這樣你要失去的不是中國的同路人，也會是身邊的部分同路人。

好慶幸有一部分內地嘅人係醒覺咗
亦明白要係牆內發聲 係好危險、甚至玩命嘅做法
所以香港人未必聽到牆內呼救或應援嘅聲音
希望內地有志之士 能夠儘快有渠道匯集，互相交流
一齊係牆內外，推翻無恥嘅政權

好明顯係
加埋啲P牌仔一唱一和

我日日睇。絕對不是玻璃心，這些都是小case

樓主出嚟回應下啦

此女其實同講師黎明冇分別

根本就係唔支持民族自決

估唔到一個連2020年最基本嘅立場都答唔到嘅人 會有咁多人支持

我唔係話反對樓主呢種人，不過唔會係同路人，所行嘅路只會係平行線而唔係同一條路

但係我廣東話就係連登學好的哈哈

咁你仲去支那讀書？
Blocked

走在兩個民族對立差異之間而冇一種精神歸屬，有啲似千高原講個種游牧公民

比你玩不到好 thx 分化大師

如果你真心支持香港獨立理念 並且有所行動 咁我會支持你
但如果你因為可行性唔高就咩都唔做 咁你唔會係同路人
唔係想分化你 但希望你嘅支持不是得把口

芝麻人 blocked

多謝

我覺得支那係拎黎侮辱中國人
激嬲小粉紅同五毛
但對同路人用就唔太適合啦
如果用部分連登仔嘅邏輯
梁天琦都係支那人？
利申：只要反共我都當佢係同路人

老實講唔少大陸人高汁 睇品蔥手足就知

曾經喺Twitter睇過一個論述係幾有意思
就係講緊反共嘅中國人反而鍾意稱呼中國為支那
其實內心係逃避緊中國人本質上就係奴隸
以為將支那同中國切割
就可以逃避到中國人嘅劣根性

同我女友情況差唔多
最大心願係同我離開中國/香港

其實冇問題㗎

14億人入面有0.1%覺醒
都有140萬人既

咁講咪得囉
一直都唔係問你呢刻可唔可行
呢樣野對你未必最唔重要
但有無諗過對香港 台灣 新疆 西藏 嘅人重唔重要?
邊陲地方同中共從來都係力量唔對等同有殖民關係
你要明白大中華主義嘅中國人對佢地黎講永遠係敵人

我都係咁諗 定義一個人係咪同路人 只有信念

你意思係將支那同中國切割冇問題？

多謝你同香港人同行

你認為係香港人唔識玩定對家無諗過同你玩？
自己諗下呢一年入面佢有冇比過空間你地去退先啦！

只不過香港人發瘟, 唔好太認真.

你睇? 而家拉左李柱銘, 美軍都無出動.
你睇, 伊朗買左成百隻中國炮艇屌美軍. 美軍又係無影.

普世價值? 美國被中國打敗之後, 普世價值咪共產主義lo.

Sorry 希望你明白 衝動同仇恨有時難控制
中共做成既分化轉而左好多人目光去人而唔係政權
唔係話大愛 而係天琦都有講唔好俾仇恨遮住雙眼

你睇下64 後既大陸
睇下新疆
你就知係中共眼中係無中間 你只有選擇反抗或者狼狽為奸

大陸畀人話大國咁耐 或者自己話自己
咩咩全球第二經濟體 人口最多 GDP增長最高
一句說話 一隻game 一首歌 幾個人都受唔起？

全世界既強者 係一定要經得起考驗 同承認錯誤
人尚且要莊敬自強
更何況一個國家？？？？？？

黨個風向要下面D人 搵一個敵人去針對
學你咁講要大愛冷靜d諗
國家已經強大到唔駛用實彈都玩得死其他人
點解仲要十億人一定要有一個假想敵？
點解唔係十幾億人去包容七百萬人 同 二千四百萬人
和諧呢個字都係最先大陸出現

未有上年
大部份港豬都係比較梗深圳邊間牛肉火鍋好食
排喜茶

唔預期小粉紅會反思

其實涉及香港人嘅身份認同嘅問題
如果無呢份認同
又如何建構一個民族
從中國脫離 劃分敵我 成立一個國家
中國人同香港人嘅身份係某程度上係敵對
我會認為自己係一個香港人/華人
而唔係中國人

如果因為驚 就唔發聲
咁你咪喺牆內過你嗰d歲月靜好嘅生活

其實同你相反立場就係洗腦，你就永遠係正確果個，咁太狹隘了

躝啦五毛澳狗

唔同意中國可以同黨分割。既然不想被標籤做中共支持者，請一同拋棄你的中國觀念和執念，為你家鄉的自決獨立作準備！
1) 最終目的是獨立，反中是必經階段。如果有不反中就能獨立的方法請指教。
2) 是，仇恨是必須存在的，學術上叫transitional justice，你能叫猶太人不仇恨納粹主義者嗎？沒有經歷過大戰、壓逼，以為用愛可以解決問題是戰後嬰兒潮們的誤解。

唔係
呢個係講緊支那人同中國人有冇分別

美國俾中國打敗

邊個on9借ac俾佢

嗯 我不是
多謝你打這麼字

吹水台

如果你認為無法獨立
我同你講冇人諗到
會打到內戰咁
有信念就自然有方法去組織一班有能力嘅人

樓主同我經歷有相似之處。不過我係cantonese native speaker（唔係重點）

我嘅覺醒係出國讀大學，同埋見盡支那人嘅醜陋嘴臉（我都係支那人，出生地冇得選擇）

覺醒咗其實會幾痛苦，意味住要同由細玩到大嘅親戚朋友爭吵同割。但冇辦法，生於支那係原罪。

以後條路會難行好多，直到CCP完全收皮。

共勉之

我痛恨那些無腦大陸人，但樓主我不討厭你，甚至欣賞你。

台獨唔係政治訴求 係現實 一直都係獨立國家

連衛兵惡撚到，只要唔同立場既就算理性討論都要拎哂祖宗十八代出黎屌

Respect樓主醒覺，唔好介意D口賤兒登狗

我們現在就是要送他們去見上帝。

你可以加入品蔥同中國手足connect

屋企人都唔係
嗯 我知

單就住反修例運動
721後無中立......

我覺得最大問題係目前為止 係我地唔係好清楚了解呢兩個概念

反共 同 構建香港民族

1. 有人覺得反共者即同路人
2. 有人覺得做唔到民族自決 唔支持香港建立自我民族認同 就唔算同路人

所以呢個post先出現兩派人互屌

但其實可以咁諗：樓主係反共嘅大中華膠，勉強係同路人，但只會係暫時性、直到共倒為止嘅同路人

因為共產黨倒台以後，就係要構建香港民族嘅時候，目前嘅樓主，就似乎唔會係呢方面嘅同路人

因為係敵對同鄙視
所以先稱呼中國人係支那人
所以兩者冇分別
如果有相當程度認同我哋香港嘅價值觀
你唔會稱呼自己為中國人或者支那人
而係某一個地方嘅人

我冇話過要「去中國化」
我會認同香港人應該保留漢族文明
但同中共政權分割係冇任何關係
香港獨立係要同中華人民共和國且中共分割
首先 香港1841年成立
當年係未有中華民國 更加遑論中華人民共和國
所以從歷史根據上 當時割讓出黎嘅香港
同1949年成立嘅中華人民共和國
兩者嘅關係只有大清帝國呢個前身國
如果因為大家有共同文化根源就要混為一談
點解唔視羅馬帝國版圖覆蓋嘅國家為一體？
你覺得呢個世代唔可能會有港獨台獨
你覺得呢個理想冇意義
But I fucking have a dream

一個唔正面回應港人訴求既政權
只識多方面打壓市民 破壞傳媒監察權、言論自由、司法制度、不公義執法
唔覺得中共政權會比空間香港人發展民主自由 只係一步步打壓社會聲音

但事實係，越係清醒越唔敢反抗。
識得幾個係廣州嘅朋友，佢地好清楚政權嘅腐敗，但係佢地只會沈默，因為係大陸，佢地係少過少數民族嘅，少數派。

好啦好啦 叫返你做中國人
呵返

我同意民意決定（全港人民公投）

我曾經都唔支持港獨
因為本身係偽命題
係中共拎黎當稻草人
煽動民族主義情緒
但宜家我覺得推動香港獨立係有必要
起碼要俾全世界人知道Hong Kong is not China
當然你講可行性問題，老實講近乎0
冇軍隊日日叫春話獨立都冇用
將來世界大戰個陣可能有少少機會
宜家港獨其實係精神港獨多於實際
將自己從大一統嘅概念中分割出黎

樓主好似已經講咗支持香港獨立

咩位係你政治思想變化最主要原因？

同本土朋友傾定其他野？

我地冇微博ac 可以點傳信息去中國，有冇大量生產微博ac 方法？

相信大陸會有部分人係清醒 但可能真係得好少
多謝樓主嘗試理性了解我地 而唔係一味屌人港獨 咩一個中國 個啲

agger
香港如成功光復
到最後都一定係獨立/ 再次被英國收回
但就好似樓上所講
獨立完會唔會再大統一另外一回事

幸存者偏差 （survivorship bias）
微博冇被del既留言得呢d無腦戰狼pink
src：中國手足編程隨想-幸存者偏差

即係直接嗌福建人/上海人咁？

講真，其實中國人係自取其辱。
佢依家周圍立興火頭，
你覺得真係有得挽回咩？
可能有一兩個正常嘅人出黎狂道歉狂講對唔住，
但係之後就有十幾廿個人屌返你賣國，
你真你覺得依個民族主義霸權嘅國家嘅人，
有得救咩？

你地真係真心嘅，我希望你地自救好過

別國出黎嘅人冇個好，日日用微博微信都知咩事啦。屌

換個角度 用出生地決定一個人嘅身份其實蒼白無力 因為佢未必會同出生地嘅人有同為一個共同體嘅感覺

但係佢對於民族認同上仲係覺得我地要成為中國人先

我說了，我對支那人的認知是，那群腦殘智障戰狼ok？我早在文中說，我不認同自己是支那人，也不想做中國人。咁我支你老母咪得咯？你自己去看歷史，支那一詞的演化，我不多說了。

睇錯大波妹

出返去先

kind of 加埋反共

推this
樓主可以睇下呢個「編程隨想」
應該會幫到你好多

重64？

冇撚有錯

冇錯，但仆街CCP會用暴力與謊言逼你認同，否則就係異類，好難係支那生存

不要和我玩文字遊戲了ok?我說了我對支那的理解，你沒懂？

中國手足唔係先係幸存者偏差咩？
小粉紅人數遠遠超過中國手足人數

我會做我自己的。多謝。

我信有清醒既中國人 加油sis

永遠都唔係反中反華 我地目標好明確 就係反共

你一早肯簡單啲答我咪得囉

你就是民族血統凌駕於民主自由那種 thx

都可以係
不過我冇話中國手足人數多

Lm

妹妹，小心唔好係連登暴露太多野，尤其你有去過遊行個d，呢度公海黎

睇左頭2段，tldr

分清楚黨/國、同咩叫民族先啦

總結：排支、脫支、滅支，地球唯一出路！香港獨立，再出發！

同埋唔使太在意連登仔，好多都細路仔黎，呢度既野笑下就算

我答你問題1）要全面反中，唔認為共產黨同中國係分割既。全個中國有幾多個係唔支持共產黨，唔係盲撐政府。你睇下殺左幾多維吾爾族人。 中國人幾時清醒過（尼個point我唔多講）

問題2）共產黨做咁多傷害香港人既嘢 我點可以唔仇恨啊
強姦 被自殺 被失蹤吾需要質疑
（我身邊朋友已經真實發生）
銅鑼灣書店 （送中重判）
酷刑
搵鄉黑砍人

已經有人死啊，有人重傷，有人終生殘障
香港人有冇做過一次傷害共產黨黨員既事啊
冇講死人啊 受重傷都未有過啊

香港人就係太仁慈 生於安逸未見過醜惡
我地未試過用溫和既方法咩有啊 有冇結果啊

block 未 支那狗

做好自己本份就夠，針對出身嘅謾罵其實唔駛太在意

tldr

1001

樓主有無俾公安攪過?

個老解都真係死左，連老婆微博都和諧左，任佢地點願，就係死左

diu 我都希望民族自決 哪個省哪個省獨立唔關我事 ccp倒台咩都得 想獨立建國咪建咯！
我對國家統一沒有同理心 一點都無所謂 最後說一次 謝謝 不要再和我爭論了

支持啊

全面反中香港才能得救，共黨如曱甴。
至於是否要以仇恨維持熱度？我也不知道 ，但這確能維持熱度，但我肯定理性和平舊方法已不合時宜，而且仇恨需要燃料，中共給我們燃料。

但鄰國人始終都係鄰國人，香港人唔介意有人歸化，但絕對唔可能融入支那文化（=/=中華文化）

先唔講香港人認唔認同中華文，但破四舊、立四新，共產主義思想絕對唔係中華文化，只係支那文化

你係咪痴？我回覆了 你自己看

Ok明白

我也回覆你 你自己看

嗯，如果他們不想，那就不。

哈哈是我輸了

sure

希望樓主唔好對香港人失望，呢度既留言都係一種幸存者偏差
我既觀點係：追求民主自由就係手足

基本都係無腦反港反台反美 唔係所有人都會翻牆
近年來使用vpn的難度越來越大了
但我身邊確實有和我一樣想法的朋友 兩三個吧

班支那人一直擁護緊個殺人政權
清醒既都唔知有冇廿萬

那麼你就唔好自稱「大陸妹」

就算中共肯俾五大訴求我地
香港唔獨立都唔會有好日子過

第一個問題：我調返轉問你 如果唔反中（共產黨) 咁極權問題點樣解決？ 共產黨控制住香港政府同警察 唔打倒共產黨 咁極權問題一日都仲係度

第二個問題： 當咁多手足 自己人 義士 比人重傷 比人殺 比人入罪 仲有咩可能可以大愛mode感化人地？只有仇恨敵人 才對得住手足 同時能夠警惕自己要報仇反共

不嬲我地針對嘅唔係出生
而係果個人本身有冇尊重過香港嘅核心價值 同 本土文化

但我希望樓主理解向呢個 敵我難分 嘅時代
不被理解係無可避免

唯有自己努力增加多d香港人嘅特質
學好廣東話 認識香港文化
要由內到外都要變成香港人

係仲有唔認自己人中国人好似殺咗佢全家咁

我個人意見
1. 係，好多中國人都不願面對，中國中共中華，係三位一體。香港反中嘅作用，先唔講香港獨立咁遠，至少海外香港人被排華嘅機會會降低。

2. 仇恨唔係唯一岀路，但仇恨都唔係話化解就化解。香港一直被中國壓制，冇愛中國人嘅餘地，因為根本冇平等相處嘅基礎。

如果個topic係我是大陸仔會點呢

留名

如果唔係五毛就係弱智今時今日仲用呢啲嚟分係唔係手足 on99

你點知道我唔支持民族自決?

每個地方都有好人壞人
中國的問題係中共
所以應該脫共才能團結中港台
獨立分裂中國只會中外國勢力下懷

NMSL支那賤畜

好直接，仇恨就係驅動你去行動嘅最大因素

我唔係大中華膠.......真.....

樓主,我想問你一開始想擺脫獨裁,支持民主既原因係咩?

大天使米高都係用劍同盾打敵人 關公都用大刀 孫悟空都用棍 神話傳說時代已經講咗和平係用戰爭打返黎

共產黨洗腦有一套

我自己都會叫自己支那人。我會說，不要來鬼國支那啦。但有些人直接叫我支那雞，這也太難聽了吧。我不覺得有任何人能接受得到這樣的稱呼。

其實好簡單 中共唔攪我地 我地屎忽痕咩 反中做咩
成日都講果個例子08年北京奧運 香港個個都話自己係中國人 到左宜家又有幾多人會認自己係中國人

呢十幾年來 制度不斷越來越腐敗 以前偷步買車都要辭職 宜家只要聽中共話做錯咩都可以無事
我唔知其他人點諗 但我並唔想反中 亦唔想獨立
不過似乎宜家只有反中同獨立 我地先有機會可以見返我細個認識既香港 做到光復香港

品蔥。有。

連登係咁㗎啦樓主
（全世界）女人=雞；男人=鴨

唔好比五毛帶風向啦 垃圾post都上熱門

因為冇可能獨立，所以唔支持，其實就係藍絲

理論上共匪同香港係可以共存
俾佢地掛個名同同駐少量軍隊就ok
但共匪得寸進尺
除左想控制呢個地方既文化同經濟
而家仲要想控制埋政治制度
一日唔推翻或者嚇怕呢班極權份子
佢地就會只會得寸進尺繼續搾壓香港僅餘既價值

絕對唔會只是口上說。我都有白宮投票過。

我哋最終目標係以民主保護香港人固有價值觀，即係以制度保存文化，但係現況係如果要爭取只為香港民族而立嘅民主，香港必須以某種方式脫離中國控制，其實係一場民族獨立戰爭。港中民族要有一定區隔先可以確保香港安全。即使中國他日成為文明國度，其民族主體仍存；一個國家若有兩個或以上民族，強勢民族必會有意無意壓榨邊緣民族。中國民主化，甚至所有中國嘅好人好事，都會增加其民族嘅正當性，不利香港民族生存。

並非所有人每時每刻都可以保持理性思考，所以我哋至少要盡量忽視中國正面新聞，多培養敵我意識，保持情感分隔。只有削弱中國國力嘅事先對本港有利，但係前提為香港人必須盡力獨善其身。

我並非要敲吹仇恨，只係中國人文明與否，作為強勢民族，始終與保存香港文化有衝突。難聽講句，中國人最多係「統一戰線」下嘅戰友，唔係朋友。

連登又唔好要個個人都支持你主張先得架，樓主亦都唔洗太介意呢到D人攻擊你的主張

笑左

冇錯

垃圾支那雞🐔🐔🐔🐔🐔🐔🐔🐔🐔

思考是否獨立，非常重要。即使我不在這幾個地區，我都有同理性，能理解你們的心情。但是能不能獨立，我也覺得很重要。

中共擺明受軟唔受硬

清醒既中國人
願你我見到香港重光的一天

希望樓主明白

係

係 這個說法我要改正...

仇恨係必然存在，係對入侵嘅一種反應，亦係確立身份認同嘅方法

自嘲? 老實講要認清問題首先你真係要搞清楚一個國家其實係乜嘢一回事

推一下

我地一個block你

呢件係真奶共臭雞
一早block咗

應該首先脫共
然後加入中華民國台灣
再招攬極權下的各大陸省市

🤦‍♀️我忘記他一開始說什麼了 反正不是單說我是支那人 就很嘲諷 我當然唔舒服

問題係，正常智商有良知有睇唔同角度嘅新聞嘅人都唔可能企係邪惡政權果方

？？？？我哪裡說了

我真的無語了，我自己都不要做中國人，我還要香港人做？我只想你們香港人是香港人ok

唔需要愛佢地 而係愛我地本身既民族
因為愛香港而行落去 而唔係通過仇恨去做任何事

你係到開po就預左啦 慢慢就慣

品蔥個啲多數我又睇唔到點高質 見唔到有系統嘅論述好難話高質

係親自黎香港 但係好似冇用 因為和我一起黎呢批人都在屌連儂牆 我就跑去和台灣和香港本地朋友玩了

仇恨唔係無緣無故

很諷刺，在淘寶上買。可以買到大量水軍

盡量忽視中國正面新聞

所以支那人沒有一個係無辜的
大陸食物全部都係元素週期表
返大陸隨時殺左你都得
有錢人都係貪污....

點解唔係基于現實去建立價值觀？

香港人都係受軟唔受硬之前暖水煮蛙幾成功

諗起year1 有個大陸人讀政政，個時我上堂同佢開火，year3 見返已經完全變曬可見係資訊自由下，人係自然地對個班垃圾反感。

姐係冇答過，你就100%正確

係連登都可以搵到同類留言

佢變左前線?

樓主，其實你明不明白，只要你唔做順民，ccp都會將你當係港獨
冇自治冇自由，0%同100%兩個選擇
所以好多人叫，香港獨立唯一出路
只要敢提出意見已經係港獨
港獨只係自保，保護香港人唔會比ccp秋後算帳

你太樂觀了，中國人唔係大家想唔想教化嘅問題，而係教唔教化到嘅問題，除咗人民本身意志所限外，監控問題亦係令教化/意識提升難上加難

唯有我哋本地同國際文宣做多啲做好啲，希望佢哋翻牆時真係會用腦去接收啦

其實我都儘量爆自己privacy。唉講的我有點擔心😓

兩邊硬拼，睇下香港死先 定支爆分裂內戰先

連登黎。我搞標題黨吸引大家啦，我也有在文中說過我對這個用詞是有點爭議的。

又冇，始終老豆老母在「上」， 身邊間諜見到然後report, 佢就死全家

黎香港親眼睇到文宣 開始思考

fine

中共同香港本身就係敵對關係
係中共支配底下既人唯有當係敵人, 打起上黎無時間同你慢慢搵入面啲極少數既反共人士

醒目

ok我會改進。

我都係
你以後單機啦柒頭

企係共黨果方的確係100%錯誤
但企係民主自由果方都仲有討論空間嘅，例如咩用愛感化，五大訴求，話者香港獨立。

淨係真普選定係要埋香港獨立已經有排講

大陸唔同省份連 方言 五官 習俗 人種 。。。都唔同，人地古代真係分到好多國家，邊會比香港人洗腦

咁你又唔啱喎，首先要有一個立場之後先可以進行㗎嘛，咁如果係行得通咁你支唔支持？

其實我哋都唔係逢中必反
而係中國太多人都同我哋由細到大嘅教育
同埋普世價值相違
再加上我哋接受嘅自由意志
難以接受中共所推行嘅政策束縛
所以我哋唔會受佢控制
仲有
香港接受西方文化更多
遇到不公嘅事我哋唔會退縮
遇到不平嘅事我哋會伸出援手
呢一點唔似中國
就好似你喺中國暈低
冇人會理你
但你喺香港暈低
會好多人幫你一樣
香港人就係咁樣
蠢得來可愛

兒登係咁架啦

呢啲真係慘，如果有全家移左民就好(如果佢地黃)

這是當然。中華民國對中國過去的人政策很不友好，今年也取消了中國留學生去台灣留學的權利。

你都係繼續認為 唔同你意見既人都係被洗腦啦

香港獨立
萬劫不復

脫共入台
唯一出路

問題係，香港人想唔認同普世價值/親封建極權既垃圾人種都趕出香港

排支、脫支、滅支，刻不容緩！香港獨立，再出發！make Hong Kong great again

支持樓主 希望更多強國人可以睇清歷史同事實
知道民主自由既重要性
我自己就好信梁天琦既一句說話：「我地唔只要令支持自己既人更加支持自己，而係要令唔支持自己既人轉而支持自己。」
連登好多五毛分化撚/冷氣軍師，對部分唔使太在意，唔好灰心

這是當然
會有滲透

抗爭，一輩子的抗爭

不過我選擇移民

根本唔係仇唔仇恨既問題，問題係：
支共興=香港人亡
香港興（獨立）=支共亡

歡迎你加入香港
呢度可能多幾百票， 手足可唔可以幫我置頂
行動post-多一票就係多,DSE散場派選民登記表,唔想到時立法會選舉又輸幾票

支共亡=經濟崩潰？分裂內戰？美國滅國？14億人死曬剩一片無人大陸？

上連登更有挑戰性 一切都要自己用個腦思考下孰真孰假 訓練下邏輯思維

愛？同老虎講愛佢就會唔食你？

btw,你男朋友好好彩，祝你哋幸福

支那人沒有一個無辜的

係難，但唔代表心態唔會轉變，反送中運動初期，北大教授張千帆就聲援香港。其實中國一直都有自由派，心態轉變亦唔係一件極難嘅事，樓主就係一個例子

一百四十萬呀

最近品蔥推出新模式了！可以忽略少於50字的回覆以及文章，好像叫做高質模式，你可以去置頂post裡看下。其實都有深度討論。品蔥都被五毛侵襲了

無論你出世係咩人都好，只要你係黃，大家都有同樣嘅信念去維護屬於我哋自己嘅地方就係同路人 返pt都識幾個新移民學生，全部都係黃，但中年嗰批就真係冇得救

我說過了，支持。前面回覆了。

所以送頭都係後生仔

好我幫你！

清醒

你看下現在係咪置頂了...

就算樓主既野幾順耳都好，我地始終要小心呢 D人係咪真係擁護香港價值，
梁天倚講過，擁護香港價值既都係香港人。

但係中共最叻就係先打硬性牌，之後再打軟性牌，例子之一就係陳秋實，基本上我地已經同意左佢係維穩機器一部分。

所以我地始終都要小心中共派人來打理性討論牌，例如樓主講沒有仇恨既和平出路…

基本上假如有親身投入呢場運動既手足都知，無可能有和平出路……
如果唔係唔會有「香港獨立，唯一出路」呢個口號。

關於愛這個 我現在覺得好好笑。看了很多人的comment，我覺得啱。係我太理想主義。
多謝你。我之所以無講明係唔係男友，就係怕佢都被屌,但就算我這樣講，都有人說我係劣根性......

有同一個信念的就係自己人

有的，微博上其實都能看到好多。比如之前那則笑話，北京溫度很熱那個。
所以希望香港人唔好放棄，一定要繼續文宣，我就是最好的例子

我係五毛

我數學差😂

數學沒學好 sry

好多曲，講出黎純粹係恥笑
更多既係直，佢地真係咁諗

你的心態我不反對，雖然我也不能證明我自己。但是最後那個愛啊，仇恨的問題，我覺得是可笑了。我也看了大家的評論，有幾位真的講得好好。我太理想主義。

跟一個恐怖殺人惡魔講愛是自取滅亡，愛只能用在有愛的人身上，現在狀態必然是不是中國死就香港亡，第三條路是香港要中國陪葬，即攬炒

thx...

我哋一路奮戰，唔係為左改變世界，而係為左唔比世界改變我哋
由6月起走到今日，都係講緊五大訴求

全面撤回《逃犯條例》修訂草案（已撤回）
撤回「暴動」定性(包含612)（沒有暴徒只有暴政）
撤銷所有反送中示威者控罪（為我地付出嘅手足齊上齊落）
成立獨立調查委員會，徹底追究警隊濫權情況（追究警暴）
立即實行「真雙普選」（我地要自己選一個代表自己嘅特首，所有政策都要以香港人利益為優先）

而家中共打壓越來越強，打壓越強反抗越大，到左唔係你死就我亡，點會唔想你中共倒台，我地只想過返以前嘅生活（港英時代嘅香港樣貌）只要你中共唔再多方面管治香港，香港人又點會想你死，大家互惠互利本土優先就係香港人最想要

我想說唔係曲！佢地真心黎.......cls

快d嫁俾黃絲做香港人啦

你思維係香港人
好過班腥港人

蚛蟈一日唔滅亡，地球人都唔會有好日子過

日日都期望殞石跌落中南海，蝗蟲如你要死八成先搞得掂

一直唔明大陸小粉紅點解咁抗拒獨立分裂，台灣獨立香港獨立又關佢地屁事咩，又唔係影響到佢地，又唔會多領錢/少一截肉
係咪三國志打得太多，一定要全國統一先開心

多謝你

勿分化，多謝合作
雖然我都好懷疑中國仲有幾多人係客觀地睇世界大事，唔係民族主義上腦

大中華/大一統思想係香港民族獨立最大嘅障礙，矯枉必須過正。
保持港中分隔，重點係情感而非事實，因為事實可被（中共）操控，但係情感一旦植根，唔會再轉易改變。

中國的問題係中共
所以要解決呢個問題
係要脫離中共
咁先可以團結中港台中華民族
而唔係獨立分裂中華民族

連登都日日想支爆，一鳩樣

理性利用仇恨，係激起大眾反抗嘅再佳辦法

一個有中共 即係極權
即係有錢有Bargaining power既北韓
直到中共倒下 香港都唔會有真正民主

移民仲好

都唔明白漢奸洋奴點解咁鍾意獨立
獨唔獨立關佢咩事
得益係佢主人又唔係佢

當然要全面反中
反啲唔反啲既 邊個去定標準
至於你問反中係反中國定反中共定中國人
呢刻唔覺三者有咩分別

現實啲，仇恨唔係話放低就放低，你殺咗咁多人，迫害咗咁多香港人，叫我用愛化解仇恨？我肯，陳彦霖周梓樂都唔會肯囉。
唔係你死就我亡， 對敵人仁慈等於對自己殘忍，無其他嘢好講sorry。

誰大誰惡誰正確

系...好想去北欧

咁即係幫年輕人洗腦姐，咩free will都係假 人為操縱，過濾信息然後就同人講，拿 係你獨立思考出來得，人唔笑狗都吠

你呢三句野，邏輯完全唔連接既，抄人說話都抄得咁衰，五毛中你都算低質了

分咩化？

有錢蝗蟲搶樓、窮蝗搶公共資源
如果你一年交十幾廿萬歲養呢班仆街，可能你仲「民族主義」過我

一聽到身邊細路講普通話就想大巴大巴車落去，去人地地方做乜唔撚學人地語言？普通話呢d咁撚垃圾既胡語同埋弱志先會用既殘體字係咁污染香港

仲未計偷呃拐騙呢d 罪案係呢十年八年特撚別多
打尖、無衞生呢d 就更加唔洗講

蝗蟲我係見一個屌一個，蚛蟈咁撚好你死落來把撚咩屌你老母

从小的浸染。真的，思维控制很可怕。

他们就是不明白这点啊 diu
被压榨的都是人民😓统一管我们什么事，都是稳固政权罢了

樓主有嘗試設身處地了解本地人既處境
有去將文宇改成繁體
咁樣對我黎講已經係有誠意，就算你認為佢唔係同路人，都一定唔係敵人

再講，文宣手足做咁多野，都係想原本唔理解己方既人，會支持自己企係自己呢邊，而家企左過黎啦你又屌鳩人，咁即係點

簡單啲講 我反共係唔想李文亮事件不斷發生 係香港中共已經授權黑警殺害我地下一代 一日中共唔倒台 呢啲滅盡人性嘅事只會不斷發生 呢排多咗你地呢班醒覺嘅中國人係好事嚟 大家一齊努力

作為中華民族一份子
當然想中華民族團結強大有尊嚴
唔應該醜化自己民族
問題源於中共唔好混淆成中華民族的問題
台灣都係中華民族咁點解台灣又愈來愈好

唔知你咩年紀
不過如果你有同內地人工作上交過手的話
就會知道文明對待佢地係完全無效

屌蝗係想佢地班蝗蟲知道自己衰咩，佢地咁想了解香港人點解咁撚憎蚛蟈同蝗蟲，而家未赤祼祼話俾佢地知點解全世界都咁撚憎佢地

佢真係有心，將呢d message 帶返上去對抗小粉紅，而唔係一路搶人資源一路貓哭老鼠

支持樓豬
不論出身 只要擁有同樣理念我們就是一份子
一起加油
唔駛理啲連登小學雞

覆我未

嗯好 我得閒會睇 thx

don't be racist bro

現實就係每日150個單程証同本地人搶資源
現實就係好多支那人想我哋死

唔好忘記幾多個手足，流血的流血，被拉的被拉
背後幾多大陸人支持班狗，光頭狗上埋電視，之後又話叫班狗退休上深圳養老哩樣嗰樣
直播望住班狗點亂咁打人
理大入面啲手足當時係幾咁絕望
出面聲援佢地啲手足有幾多個被拉
我絕對唔會原諒你地班人

我地唔會因為一兩個扮中立的大陸人而原諒佢地
因為如果我地原諒啲大陸人，我哋失去的手足永遠都唔會原諒我哋

中國真正團結強大
才能抵禦外國剝削
才能抵禦分散從中取利

樓主唔洗理d盲反撚，好多謝你願意理解香港

才能抵禦因分散被從中取利

露餡囉

睇妳篇文章睇到想喊，原來牆內人都有聽到我地既聲音

多謝同路人

堅持反共不反中

歐洲人就是不明白这点啊 diu
被压榨的都是人民😓德國統一歐洲管我们什么事，都是稳固政权罢了

好多人已經比仇恨沖昏咗頭腦
除咗殺光曬佢哋根本就冇其他理性啲嘅做法會出到嚟

那對平民有甚麼好處

波羅的海三國
而且全部都反共

基本上你係亂block

屌人其實唔會令人知自己「衰咩」，只會令人地更討厭己方，更難有令對方改變既機會
如果你唔信，你可以去同d藍絲互屌下，睇下最後係會屌到對方接受你，定係憎你多d
如果有心要互相了解，一定係要先放低成見，理解大家既處境/背景，從而先有溝通既機會

對抗小粉紅，談何容易，香港連果4成藍絲都改變唔到啦

Diu算啦
佢哋同五四嗰班麻木反帝反軍閥冇分別
吊你 陳炯明治下嘅廣東點都好過統一之後嘅廣東

愛與和平咪14傘運，結果大家都知，係咩都爭取唔到

我覺得仇恨未必重要，但係有記性係好緊要。

好似我開嘅po 入邊講到咁。

港台珍貴歷史片段！ 中國科學家自己都鬧國家隱瞞疫情

中國病毒比率太高，

大部分人不知道她。貓神的影片我沒看過。普通話的話，只看過蕭生、年代向錢看、看中國的狗哥之類
我覺得身邊支持追求民族自由的人有很多，特別是武漢肺炎之後，很多人其實都醒左少少。但現在好似大家都唔記得左....繼續開心快樂

sry 蕭生係粵語黎 仲有鏗鏘集我都有看～

因人廢言?

agger

我建議妳看劉仲敬徐思遠

其實我都係知道乜都無用所以先屌蝗

我認同你架，如果蚛蟈人真係有儒家思考1％
但經驗話俾我聽，蝗蟲從來都係被教育成錢大於一切，咩道德倫理之類都只係搵食工具

佢地最撚叻就係利用人地仁慈／文明去攞著數，所以想用和平手段去「教化」佢地，我覺得個機會率同之前油價一樣係負數咁荒謬

「蚛蟈人係無撚得救」相信係所有 party 既共識

係呀
講咗矯枉必須過正
我哋冇俾下一代自由選擇親中嘅本錢

香港人目標係以有主權嘅民主（方法）保護自身文化不受侵入（目標），目標係最重要，但方法唔止一個。當然有主權嘅民主係最佳方法，但係要成功達成目標，我哋最應該諗嘅係做乜嘢有用，唔係做嗰樣嘢好唔好睇。

簡單來講，面對惡魔我哋首先要考慮嘅唔係自己變成惡魔，而係如何避免被惡魔殺死。

以色列立國時強制國民使用希伯來文以確立民族性，都有違反唔少人free will, 道德上唔一定啱，但係有實際需要，最終效果亦都係正面。當然此「正面」僅僅由以色列人角度出發，香港人排中嘅「正面」效果亦只適用於香港人。中國人縱使理解亦唔可能支持，此乃人之常情。

所以你明我點解咁強調中國人最多只能成為抗共戰友，而非朋友。當然我哋可以同中國人喺民族話題以外之處成為私交，我自己都有唔少來自中國嘅點頭之交。

感恩仲有頭腦清醒既中國人 多謝你

應該沒救了吧。從小到大的洗腦。
一個健康的社會，不應該只有一種聲音。在這個不健康的社會裡，已經沒辦法了。

唔係政權 係國家

因言廢人
因為你成日發表啲分化言論
譬如「已經沒有分對或錯，只有，對敵人仁慈就是對自己殘忍 的關係」
好差

他被判了一年。

戰爭狀態講咩free will
人唔笑狗都吠

我一向都不敵視大陸同大陸人
我只敵視右派人渣eg. 陶傑 以及敵視我的人

考慮完free will，然後自己俾人殺咗

就係有你呢啲人我才唔講 講咩都錯
同中國人做朋友/做情侶都是錯
做男友？支那臭雞不了
做朋友？支那大陸xi不了
不就是你們嗎？

我想法冇咁偉大，只係想有民主香港

憎大陸，分割中港，係個過程，係因為大陸對香港太強硬，多次干預香港內政

最後如果爭取到民主香港，我話鳩知佢一國兩制定香港獨立成國

英雄莫問出處

咁樣都盲撐，你同藍絲有咩分別? 點解唔屌得?

好啦我玻璃心 但係你講話真係難聽

仲有大把

跟敵人講愛？ 你知唔知點解中國冇人反中共 係因為所有異見者都消滅哂
對敵人仁慈就係對自己殘忍 你未親眼見過自己手足滿身鮮血你依啲左膠係唔會明

只可以話你係極少數
9成9嘅大陸後生一輩都比徹徹底底咁洗腦
乜都「國家面前 無xxx」

同埋當你啲fd知你政治取向之後 有無話同你斷絕來往咁

早排見到一句我認為非常正確嘅說話
反共反中不反華

對住大陸就講民主自由人權，到自己行動就獨裁偏頗，普世價值唔重要。
反過來，大陸都係為左民生為左經濟發展，先防火牆維穩，先實名制控制失控仇恨言論，先打壓香港反中人士。

用得雙重標準，你認同歪理，咁中共的歪理就變合理

Sorry 囉 呵返呵返

絲打 手足

唔好太介意，大家都谷左啖氣，都有好多年啦
我地都同你一樣，都需要時間去學習既

呵完再屌，垃圾支那🐔

講到底 共產黨唔想睇到一個好過大陸既民主自由既香港俾大陸人睇
因為會令共產黨倒台 佢做既係要維持佢政權持續 其他佢做既野都係呢一點出發

有無同best friend做過愛？

暫時黎講諗唔到比起仇中更有效既方法

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

劉仲敬係咪姨學??

咁都叫雙重標準？
我主張香港獨立之後，要搞麥卡錫主義，係咪好撚合理？
要送全部狗去勞改，係咪好撚合理？
自由民主係不能容納親中分子

我覺得反唔反都唔重要，如果咁多年黎一直做到江澤民當年講既，河水不犯井水，今日又點會咁多人反佢呢
我覺得重要既係，點解我地香港人一定要「被中國人」，台灣人又點解一定要係所謂既「中華民族」，唔可以自己立一個「台灣民族」呢？

以前我打機玩大陸ser都識過一位網友，佢係廣東人
成日同我呻唔想學普通話，話大學要考，好煩
記得有次，佢應該只係出於好奇，問我64係發生咩事
我解釋俾佢聽，佢話佢試過上網查，但查唔到

其實大陸教育好成功，大部分人都好似被洗腦咁
不過我深信始終會有醒覺嘅人

嗯 我都試著理解 我剛才態度也不好

jm9

打司機 = 光復香港?

呢個痴線黎 話自己移民 又話抗爭到底
咩黎㗎

好高興睇到你分享
在我看來黨國可以分開,
人權 法治 獨立思考都要人類值得擁有的東西
如果你同意, 歡迎We connect

推翻獨裁專制，衹能用仇恨同暴力，幾千年來都係咁。

你有冇見過共匪用和平與愛奪取政權？大清會唔會因為和平與愛自動退位？

清醒嘅大陸妹

btw反共救國，刻不容緩

我當然同意啦。這些都是必須的，而又是我所沒法擁有的。我在我的國度，過著次要的生活。

唉，我覺得就算是不同光譜，都可以討論。何必上來就說很難聽的話。

我想，我的意圖是，給大家打氣，就是說，真的有人會你們的抗爭而醒過來。我也真的不想再看到，支持光復香港的同路人再被屌。

你係咪撐呀?

保護自己架車都俾人打WOR

咁你咪咪撚上連登囉
死返去baidu

咁當然以人哋民族為先啦

先唔講中國基本上冇正面新聞，中國殺到埋身仲擺個理性客觀姿態講風涼話
二戰英國人使唔使認真睇德國正面新聞呀？

係嘅，但分歧主要係東南歐同西歐啫，經濟條件都會決定唔同國家融合嘅進程

因為要團結

單機啦
打柒藍絲開心都嚟唔切

手足加油

你自己邏輯搞清楚先。這和劣根性有什麼關係？
再說，baidu係SE黎.....又唔係forum
而且我都用Google啊🤷‍♀️

你覺唔覺得你太一廂情願？

美國咁自由民主，點解二戰要送全部日裔美國人入集中營?點解唔睇吓日本正面新聞？

融合永遠係不利文明發展，多國體系先係王道。
要挽救西方文明，就要首先解散歐盟。

lol 非要我講支那潮語比你聽？

司機做左D咩，要受到咁大懲罰? 人被打，車被爆?

識唔識分輕重?

被中國人係因為97你回歸左，返唔到轉頭

其實宜家都唔係咩 skrskr 教你們嘲諷nmslese幾句

u1s1（有一說一）粉紅戰狼都尼瑪給爺爬
cnm傻逼

這樣就行

有咩潮語聽

我想既咩

引用返幾日前聽返黎一個歷史學者對小粉紅交流生講既野
「我是愛中國，你是愛中共」

其實我都好同意，我自己本身都好熱愛中華民化同埋當中某啲傳統觀念
我絕對係而家連登仔／高登仔口中個啲2008年大叫我係中國人呀個啲黎
無可否認當時係真係仲有國民身份認同感
不過就係因為之後讀過歷史，同埋經歷過咁多場社會運動睇到共匪專權，橫行霸道，欺壓國民變到非常討厭中共，連同埋崇拜共匪既支那人

所以一日未全黨死清光我都唔會改口，莫講話認自己係

我邊忽盲撐
你連我「盲撐」啲咪都up唔出啦
我好心你醒醒定定
你所謂嘅敵人係咩？
我屌緊嘅係你分化呀
唔想再覆你條五毛了

你可以覺得中國冇正面新聞，認為大陸就係地獄鬼國，無論政府人民思想一切一切都係邪惡，應該從地球消滅，然後再堅持自己係理性分析獨立思考，冇人會影響到你個想法

畀佢自己單機，五毛扮和理非

不如你先訓練一下自己的邏輯。
就是你這些芝麻人古古惑惑 永遠摸不清底細
待人從不認真
這不是劣根性是什麼？

再說 我不懂baidu有什麼問題？我又不是芝麻人
甚至感到自豪我不認識你們那些東西

我都明實有清醒嘅人，但見支那人就一定係反感先，如果閪錯你地唔好怪我我無咁多時間分清你心入面點諗，要怪就就怪支那豬
不過就算支那人但識廣東話講句唔該對唔住唔好意思之類我一定好聲好氣先，所以譚仔呀姐我都好尊重
Btw幾年前下定決心唔會同支那人用普通話溝通

連登就係咁，呢度就係向心力好強，其實都係優點來的，因為五毛/打手PR公司多年來都嘗試攻打連登(前身：高登)，間中某些時刻係搞到分化既，但總體都係唔成功
好難要大家一時三刻改變既，都欣賞你嘗試同大家溝通了解既勇氣及誠意

如果你有偏見地認定所有「芝麻人」都古古惑惑/待人從不認真，咁只會斷送一切令外界了解我地既機會

你咁唔gur咪分享下中國正面新聞分析比大家睇囉

唔好比我睇死，你啲理性分析獨立思考，一定同白手套大外宣冇分別

邊到有話相反立場就係洗腦
支那洗腦就梗緊
樓主經過自己思考反共咪未比人洗腦
經過自己思考支持共產黨唔係冇
但有幾多?

你自己睇返上文下理先啦
佢連條友係咪自己男朋友都唔敢認
呢啲唔係臭雞格？
典型騎牛搵馬嗰啲女人

同二戰猶太人分析下德國正面新聞

鬼唔知德國有正面新聞咩，問題係人哋就嚟畀人滅族，仲喺度正面新聞

咁條友係咪男朋友又同呢個討論有乜關係做乜迫人認

搞高登直頭係非常成功啦
睇下2014之後幾撚多五毛就知
係2017-2018呢段全民政治冷感期先唔覺咋(唔洗同我拗，親身經歷其中一年元旦遊行淨係封一條行車線就得，仲要車都係多過人)

所以真係唔想再重覆多次個劇本
唔好再鬥黃，唔好再分做得多定少，唔好再玩分化
全部槍口一致向外，目標得一個，就係推倒暴政

呢條撚屌，香港咁嘅時勢仲扮撚晒野話要理性客觀，一定係奶中但又唔敢認嘅人，現實都有班廢老係咁

樓豬是廣東人定咩

冇必要分享，而且很欣賞堅持歪理的人，對得住自己心底個理性認知就得啦

傻鳩唔好代表晒所有人，正如連登都好多傻鳩日日屌韓屌日笑美笑英。

可以唔係被洗腦，例如梁美芬個啲肯定知中共幾邪惡，只係為利益賣港

所以我咪就係話已經睇得出有劣根性囉
喂大佬 你想表明自己清高啲 但第一句已經古古惑惑咁 真係好撚嘔心啊大佬

1. 唔好將中共同中國畫等號, 同樣中共唔等於中華民族同中華文化
2.

藍絲

睇清仇恨係邊個引起嘅，係中共政權，仇恨當然唔係解決問題㗎唯一方法，以前㗎方法沒試過咩？香港人反抗係中共逼成㗎，左膠啲歌當然好聽，不過愛係愛自己㗎家人手足，當佢地受到或將會受到逼害都唔反抗，唔通同獨裁者講愛咩？

其實呢，政治冷感期連登有趣好多，百花齊放日日新爆趣

898同詹狗一鳩樣

她是在美國住嘅華人
說以前甚至是小粉紅

言論特別在於她的批評很通俗市井
武漢肺炎->包子發徽
譚德塞->哈巴狗 畜生
華大媽 習包子 毛屠夫

睇得好過癮

為利益，為錢，為民生，為自己飯碗，有咩問題

唔得咁我移民

屌睇返啲comment，條友似五毛扮反共不反中

我有幾個NDS 朋友都係黃

但係要有長遠可行既方向，唔通要抗爭幾耐？

所以咪差唔多慢煮煮熟晒啲港豬囉（我都係其中一件）

係2019共匪戇鳩想轉口味食炸豬排先醒返晒咋

*豬扒
唔好屌我速成關聯字

我係堅持free will姐，你可以打我了

我堅持抗中，你可以打我啦

得喇得喇，靜啦屌你老母

抗中完全冇問題喔，不過上面講（盡量忽視中國正面新聞），過濾信息然後教育香港人？同大陸防火牆有咩分別

原來你都有睇姨學

拿，冇道理就會亂屌人

新加坡得香港都得

支那雞

多謝你的理解和認同。

我也有一些內地出生的朋友是十分黃的。其實我也明白中共不等如中國更不等如14億人，雖然我也認為全世界包括香港，中國甚至歐美也有很多奶共奴才。

我哋平民係無公權力，依家只係呼籲你喺戰爭狀態期間去忽視，你唔做唔會去坐監，唔似中共，用公權力強迫你去接受佢嗰套。
Btw幾時去同二戰猶太人分析德國正面新聞？

佢地多五毛搞高登就梗ga啦，想搞分化都係梗ga啦，但總體都無搞到高登變藍壇，又無搞到d人走晒，係間中成功分化到，所以我歸類係唔成功

唔鬥黃就當然啦，但五毛玩分化都有殺傷力，總係有人會中伏既，話唔定呢個post都有唔少五毛，係咁鬧樓主，想迫人地走

係，佢對我啟發好大

黃色經濟圈都係叫你盡量忽視親中藍店，你唔做係冇問題。
同似中共，你試吓喺中國開間黃店，即刻被消失

令我諗起張屌明幾年前同泛民講果句「你們能活著，顯示國家的文明及包容」，都痴撚線既
但問題係呢句野我地聽落會覺得痴線，但問題係呢句野係大陸官，甚至普通大陸人眼中，可能覺得講得好岩聽因為佢地自己無諗過呢D野係應得，而覺得係恩賜掛

成日問同中共有咩分別，咁撚大分別都睇唔到

正確態度
小粉紅話香港「臭漁港」，你咪話我地就係暴徒，我地就係垃圾，但支那都俾我地買房優惠。就喜歡看你們被割韮菜嗷嗷叫的樣子，嘴賤卻奈何不了香港人在中國購屋有優惠

我識唔少大陸人。只可以講70後醒，80後都醒，反而90後大部分仰小粉紅on99。同香港啱啱調返轉，越後生越藍

可惜仲有上億既年輕一代被洗腦。
當你想愛國時看見一群小粉紅，一個沒公義的國度，隨處可見的特權。 沒救了
我怕終有日 NMSL國會擦出火

支那人無一個係無辜
2020年，仲講依啲
中國共產黨就係代表中國人，係咁多

提你
頭幾個回覆個啲好大機率有五毛
如果唔係你個post推左上熱門
正常大多數人都唔會睇
係啲五毛咁積極留意新post+分化

只要你支持香港人
大多數連登仔都會視你為手足

絲打

不過我要潑個冷水
中共同所有反共嘅集團係你死我活嘅關係
唔存在好聚好散

如果你數得出一半中共做過嘅衰嘢就會明
佢哋失勢嘅下場只有死路一條

唉絲打
我老實話你聽
中港矛盾某程度上係由中共挑動
制造中港矛盾本身就係一種維穩
就算明都好難叫停所有人
就算叫停到大部分
中共黨媒咪又係淨係報零星暴力
邊有咁易

講真 我睇係睇得好開心
但叫我有道理去撐真係撐唔落
又要做分化撚

5毛同pr打手很多，老實說不知怎教樓主分別，只是真網民的回應多少也有點point未必會太激動，看多了就懂

衰嘅係CCP同埋佢哋d走狗

星星之火 可以燎原

我食黃店都遇過好多內地手足
偷聽佢地講嘢知佢地係特意支持

講就易！

香港的宿命，真香港人會消失的，除非支爆！只可以祈求支爆。

但～我會堅持落去！

多謝你
但對強權講愛 佢只會反咬你

移民萬歲

最少起碼頂撚到唔係一黨專政先

根本自己友都唔放過，邊個民企有錢，就國進，講完。

唔一定會。香港及外地，一年住幾個月就有可能，始終根在香港。多一把聲音、多一分力量，總是好的，雖然改變不了宿命。

以愛報恨???
大愛到咁
不了

點解passport關潮語事

多啲人走，幫香港人留根

你點入的

離開了香港或移民，根就不是根，香港人亦不再是香港人了。屋企姐姐有些幾十年前移民，佢哋仔女廣東話都唔多識，呢啲仲點會叫做根、點會仲係真香港人呢。

呢點應該大部分非建制派都認同

無錯 無球最邪惡 近九千萬黨員的恐怖組織 不斬中共誓不還

你個問題係中國內戰時候咪有答案

721

香港地就得咁多
資源，學位，公屋，就業機會同理

每日150個，加埋專材
好快過1000萬

我理撚得你係咪真心想返工/讀書
香港只會愈來愈差

如果今時今日香港得300萬人
即刻人人有樓住，有工返
一定無人同你光復香港，時代革命

支那殖民已經成百幾萬蝗蟲 大佬香港迫撚到咁點住呀 住劏房嘅香港人都係因為支那蝗蟲

就算香港獨立左
一樣死局黎
800萬人困獸鬥

但係中共係另一個極端
用支那人清洗你本地人

我個人答案：
1）係，我唔知你既全面反中係指中共定中國。但我既答案都係一樣，「係」。
我明你想講，有中國人都係唔中意共產黨，但冇咩意思，因為大部分人，都係睇錢份上（可能我都係），而中國過去既十年（或是二十年）的確令部分人富起來，呢部分人會反共嗎？我諗唔太會，佢地最多諗係點移民。大至世界各國、世衞咩都好，大家收慣錢，會為所謂「對錯、正義」去制裁中共咩？我唔覺會。
咁你可能問，咁既然你咁講，反中有用咩，都冇錢。咁退後一步睇，香港依然係中共既白手套，金融上、法制上，呢個係上海暫時都取代唔到（將來可能會都唔奇）。
再簡單一個比喻，香港係扯皮條、大陸係嫖客、其他經貿伙伴係雞。個嫖客次次都冇套中出，d雞係唔爽，但次次都比夠錢、所以冇人出聲，但佢而家愈黎愈過份，仲會打9你，咁你仲做唔做佢生意？我唔知d雞會唔會私下同個嫖客deal，但最少呢一刻個嫖客仲未可以完全靠自己搵到女，咁我就同佢兩敗俱傷，唔可以日日咁比佢打。之後點我唔知，但最少我有我尊嚴，同埋我合埋眼個日我無悔。

2）呢個係有少少偽命題，唔係仇恨係我地選擇既出路，而係我地只有仇恨呢條出路。香港冇試過和平表達咩？絕對唔係，最早期自由行既大陸人黎香港既失態，有冇人打佢地？冇，仲要比我屌我地「唔包容」、基建發展惠及大陸cap 水多過香港人，香港人都豬一樣唔理，所謂兩地一家親，港深澳珠既變到冇撚用既港珠澳就係例子，200萬人和平遊行？再近d，醫護為港罷工搞到被人清算，或是無數手足比狗打，到底係我地冇愛被仇恨支配定係對方無愛？
如果我既例子係說服到你，咁呢一刻就問下自己，我地仲有冇需要對敵人有愛？而我當我地真係要反共既時候，「愛」仲係咪選擇？
而我同你既歷史觀係完全唔同，人類係唔痛唔會覺醒。最近成日講既台灣或是香港對抗中共肺炎成功就係因為經過沙士既痛。
回顧歷史，美國唔收日本皮會停到戰嗎？蘇聯解體真係完全冇流血嗎？韓國民主運動係冇死人嗎？ 好多地方或是而家我地享有既係上一代冇數既流血換黎既野

所以建國後一定要遣返奶共蝗蟲 黃嘅就可以留低

仇恨不是唯一出路，但中共只講仇恨，如果用愛可以感化中共，咁64就唔會死人

800萬人一半已經快退休，無勞動力

not cantonese native speaker
點解你識用是咁的，應該上左好耐高登/連登

第一，我希望你唔係打手/post入面多網軍，
第二，我知好多中國人都知自己國家咩事，但仆街佔大多數。

第三，但我本人唔會因為尼類文章而放低戒心。

第四，我希望大家保持警惕，留意尼類軟化人心既文章會唔會愈出愈多。

第五，香港人善忘係死症，中國好識用潛移默化既招數。

第六，中國用尼招係全球不斷侵略，當中香港由03年自由行開始經濟淪陷，呼籲香港人全力掌管返香港人經濟。

無敵意，只係咁多正評有d驚
即使邪惡既中國人贏係本事，我服
弱智/善良人太多，

覺得我講野唔岩聽即管負評。

從來我地香港人都唔想行獨立呢一條路
由30年前嘅建設民主中國到光復香港
你見到共產黨對香港一路嘅收窄只會引黎更大嘅反抗，什至係忍唔到唯有獨立先可以不受干預。

其次，十分欣賞有獨立思想嘅中國人，並唔係支那人。我地討厭嘅，係極權、迂腐嘅人。

好多謝你既分享
見到你可以純熟運用分化撚呢個term都幾無奈

或者我就你既問題講少少
1)其實香港係無全面反中既本錢，中資或者依賴中國市場既企業係佔一個好大既部分。反中係有一定戰略意義(接近攬炒)，但佢係一個後生仔既立場or口號多於計劃

2)歷史上真係有愛超越仇恨既例子?可能我認識唔夠深，以我所知既歷史似乎絕大多數都係以奪權(南非)或恐怖主義(北愛爾蘭)逼施暴既掌權者讓步，當然有例外，例如阿根廷既五月廣場母親。但係呢套係中國真係work ?天安門母親似乎話比我哋知:No, not in CCP's China。

對中共政權用愛黎解決？
are you fucking kidding me ?

支那沒有一個是無辜的 但係只要反共 一齊光復香港 就唔算支那人

睇下《香港獨立論》已經提出咗好多大家平時以為行唔同嘅問題嘅解決辦法/方向

希望你好好明辨是非
網上的言論沒有限制
你受的教育
就是拿來分辨真假善惡
不要太介懷中傷
畢竟彼此不知對方過去
歡迎你來香港

我地香港一定會獨立

內咩地
難聽過粗口

中國人，支那人，香港人，其實先要做一個有自由意志的人，這一點你已達到。welcome to the other side.

死撚開啦大家各行各路ok????

所謂同路人
唔會因為屌兩句就失去
條路大家都好清晰
戒左你d玻璃心先啦
比人叫你支那人，你就會變左你口中ge支那人咩？
呢度唔係奉指氹你

學杜汶澤話齋，打交永遠多個同路人好過多個敵人
相信全世界主流意見都係追求民主自由，平等
唯獨鄰國既人民係反對爭取民主自由
擁護極權

原因(可能）係下面幾個
1. 民智未開？
2. 覺得同共仔無得鬥？
3. 自私既基因？（雖然大部份人都係）
4. 經歷過文革，只追求安穩生活？
5. 仲有咩諗到

咁係大前提下，香港點樣可以connect 到牆內既人？

推呢個

網上正正係因為可以匿名，啲人先會亂講嘢唔洗負責任，而且連登其實真係有好多五毛、小粉紅，作為一個反共論壇，難道你會認為中共會坐視不理？

贈你一句：上連登，勿認真

多謝你手足
連登好多風向post 唔洗太認真 要自己分析
黃圈 係綜合勢力 唔同光譜都有 獨立 本土 永續 泛民...
大部分都會將中國人同ccp分開看待

我自己都唔介意光復埋中國 共勉

唔理黑貓白貓 反到共嘅就係好貓 共產黨未玩完就同反共陣營玩對立玩排擠 港豬仲有咁多就日日屌到佢哋開花 唔係藍都變藍啦 做埋啲對反共完全冇幫助嘅嘢 香港人公關靠呢班人死得啦

唔止中共啦
起碼要死晒14億蝗族香港人先可以安心
就算中共收皮 下一個上場既都係一樣
根本成個民族都痴線既

證明你智商低

老實講，見到上面班弱智真係好撚驚

我唔想自遊行落嚟買金買奶粉柯屎柯尿
我唔需要成條廣東道都係名店
我唔想香港主要產業係地產保險金融
，再係尼3個行業請班中國人
我唔想見到北京奧運d 弱智留言

班on9話歡迎樓主加入香港。
無針對樓主意思

中國人信得過？
間諜最強國家，有投名狀都信唔過
定煽情下就失去理智，

我肯撚定上面班on9留言
10年後同北京奧運一樣拎返出嚟bin c

無論過幾多個10年大家都唔會醒
只會愈來愈惡化

中國人用500萬同你買樓
你話保衛本土，唔賣
到出800萬，賣左
金額大至樓鋪同租，小至街邊魚蛋

的確賣左，出賣撚曬大家
但我知冇得怨，有錢移民亦未必係短視，
雖然中國向緊加拿大澳洲一樣玩法
係錢面前，講團結的確一文不值

唉屌

對於你既兩個問題，以下為我個人既睇法
1）非全面反中，係要全面反共，能唔能夠得到人權同自由主要在於當權者非人民

2）不論仇恨定愛都唔係成功出路，以上兩種感情都只係推動人參與革命既原因或動力。革命要成功要既，係有效打擊對方既行動，行動可以有千千萬萬只要認為有效都可以做，畢竟中共都唔係豆腐砌既。

甚麼是反中？甚麼是反共？假如一個豐滿既果實，內裏果肉大都壞死，發霉發臭，靡難既部份只會愈來愈多。你見到幾多個既吹哨者被消失，香港既運動如何被打壓，你理應明白，共之病毒已入膏方。腐朽、變質如此，何堪再錯認作「中」？

仇恨，只係一個政治工具，一個當矛盾與對立已經去到你死我活既地部，才會出現。睇住每一個被往死裏打既手足，依種中共所制做既對立，如同戰爭！如果你唔相信，就要問：弱勢如卵既人、兩手空空既人何故要一個又一個引火自焚，開始一場沒有希望既戰爭？說盡了，不過是打狗入窮巷，反咬一口。手足所講：無自由，無寧死。自由、公義就是命根，不過如此。

要明白仇恨甚麼，就要明白何謂手足。香港是移民城市，幾多大陸人似你在香港活得在地，站出來，捍衛良心價值。要知道不為中共助紂為虐既人，都是手足，都是香港人。你見到既仇恨，從不是種族，國籍，地域而定，而是由有沒有良知而定。很明顯，我不認同文化相對主義，那種「在自己國土的人可以隨意槍擊」既文化行為，尤其當你身處這等高壓既「管治」，每天戰戰兢兢，隨時喪失「活著」既權利。此等暴行，暴政，有良知者能夠認同嗎？這正是我們仇視著的。

讀書時期都識左好多大陸人（大概25個？）

但屌那星一個支持反中嘅都冇個撚個都小粉紅
點解會咁

於是我開始同喺大陸的遠房親戚的仔女講64必須從小幫佢杜絕洗腦

btw多謝你分享，我都明白總有啲大陸人係心水清（twi見到好多），但佢地嘅言論被控制、打壓、過濾，所以我地以為所有大陸人都係咁。

最間單你passport 加id都無
講經咩

想問下一個思想自由嘅漢人（都唔好講維吾爾族了）
喺鬼國生活係咩感受

內地手足妳好，想請教如果想做國內文宣有建議嗎？

反送中只是前哨
最終目的其實是全黨死消光

唔係畀香港人洗腦，係從被中共洗腦中掙脫出來，呢樣就睇佢哋修為造化

我覺得妳講得幾好都打動到我 其實香港好多人都係自己困住左自己對大陸人個套價值觀，好憎好討厭大陸人，但事實係價值觀係唔關人種事。美國美國韓國日本etc都有藍絲，同樣地中國都會有黃絲。比起感化一個香港藍絲，香港人更想既係多一個中國年輕人既支持，因為咁樣証明左我地所付出既一切的確 確確實實咁好小好小咁起緊變化，我地係香港受既痛苦係慢慢咁推動緊被中共停下腳步既中國。

就算大陸人自稱清醒、黃絲
我都會當係spy, liars
都係提防下好

你說的對的。我開post做的這件事情的確有一定爭議性，我的初心肯定不是為了讓大家被軟化/放低戒心，一是出於自己私慾，我實在是太想找個地方發洩了。二是話比你地知，文宣、社運的確會喚醒部分生長在中國的人。
但我現在明白。我的行為會造成這樣的結果。我的內心也是矛盾的，只是想與大家討論。

我之前在別的地方也說過，如果能建立中國（譬如像我這樣看透ccp的人）與香港兩地溝通的渠道，我也不知道這是不是正確的。我怕讓部分人變得溫和，我亦會被指責成是ccp派來的打手。

我知道你沒有針對我，我想說，歡迎我來香港的好意我接受了，這句話，站在你們的立場上說，的確是幾on9，但我覺得這和08年奧運也不同，我沒有說讓你們對中國要認同感，我自己都不認同。但我也希望自己作為獨立的個體，發出自己的聲音。

我唔識玩政治，如果因為我呢個post被ccp套路到，採取這樣的方式進入連登對大家進行溫和勸降，那後果太可怕了。

關於前面幾位巴打絲打問我，如何在中國內做文宣？我覺得是這樣的，還是先上品蔥比較好，起碼有一個篩選。裡面有一個光復香港的分list，可以在裡面開文宣，因為其實很多品蔥用戶對於香港的看法也都是有同有殊，有些人不滿牆內言論，逃到品蔥，還什麼都不了解。
不要去微博和那些人爭論，沒用的。我親自試過了，最後選擇了卸載。覺得在中國做文宣有用的，就做。兄弟爬山，各自努力吧。但大家總要努力。

你們的善意我接受了，多謝。很多人的留言我沒一一回覆，但都看到了。
對我的建議和懷疑我也看到了。
那些純粹來屌我的恨意我現在也不再理了，雖然我前面都有過情緒。

至此，不會再回覆這個post了。

光復香港，時代革命。

分析得好多多

如果要一個係經濟利益同政治權力之間兩樣野作出抉擇
香港人 特別係香港有錢佬 盲會選經濟利益 再部署移民做離地人士
但共產黨一定係選擇政治權力
畢竟無政治權力 又何來經濟利益
佢地都係靠政治 (民族主義/共產主義理想) 先可以生存

樓主你好 多謝你咁有心打咁大段嘢係呢個已經被完全滲透同五毛化既地方
冇錯 即使幾細程度都好 中國=/=CCP
仇恨解決唔到問題 以德報怨到最後先係出路
但現實係呢到大部份既人既質素唔會理解到
都因為社會運動發展到呢個階段 好難用呢兩種心態對待敵人
所以 簡單黎講你作為中國人 覺悟太高了 萬事小心 多留心力去做實事吧 唔好浪費太多心力係呢個網站到說服他人

就算係合作，都只係暫時性。
其實你講呢啲「公關」，司徒華李卓人過去幾十年都係做緊呢啲。

你up乜9？
你有冇睇完我段野

個人總結最重要係：

本土史觀 -
例如去蔣、去中華民國，但冇必要全部拆毀，應部分保留作歷史見證

在地文化 -
包括民間信仰及習俗傳統、語言文字、本土文化藝術等

直接啲講，用姨學嘅講法，中國係一個大一統流沙型社會，人民係冇任何組織力。當經濟陷入最低潮，人民唔理三七廿一，都會依靠張獻忠舉事。
依家要做嘅，唔係connect，而係加速支爆同埋鞏固民族意識。

都幾適用於香港

現狀係必須承認，「反中」港獨已經根植咗喺香港年青人心中，你要話咩「兒登」，我都無計。
新一代係講民族意識，你話connect，而家嘅中老年人，或者民主黨司徒華年代會比較有市場。

講緊中國人你就講藍絲
你都幾撚on9

樓主，中國有人反共係事實
大家心中有數，甚至我哋比你更清楚
89民運幾乎癱瘓全中國，而呢班人係未死曬的
中國好多老/中一輩都好清醒
而清醒的人係中國係唔會出聲
中國90後，因為佢地父母唔想再經歷一次8964已經唔會再提，基本上呢一代後生係變曬洗腦機器，CCP花左幾多資源維穩係全世界都知，甚至你都係一部維穩機器，當然你可以唔認，但事實係中國入面，你根本冇得揀唔做維穩機器
你冇必要為中國人護航
自己顧掂自己就算數啦

香港的事，在香港處理
30年前中國，要醒就已經醒曬，佢地唔係唔明，而係選擇左服從

你支持的話，多謝
咁唔該你支持埋香港人反中反共反支那人，打仗只有敵我之分，唔好同我講咩中國有好人，唔關我事

你唔支持的話，好行唔送

認同

黨國機器玩緊政治政策，30年黎有曬計劃進程
我哋聽人講人情交情一齊努力
30年黎香港人都係咁

連登多弱智
師兄唔好計較
上下品蔥 twitter telegram好過

就算反左中共， 中國人既教育同諗法好多都係好唔合理， 其實中共跪低只係第一步， 要改變既係成個中國既思想，

姐係個d我有錢我大哂， 我去你到係施捨比你個種智障自大既諗法， 唔係就算中共收左皮一樣有第二個中共上台， 中國人一樣咁黑人憎

你覺得九七之後民生有好咗？

呢個好多盲反兒登仔

上星期果一系列「原唔原諒日軍侵華」都係咁
唔支持日軍就會被人話係支那人

要知道有班人ON9 兼好多野講, 你唔好太上心

低級分化 近排block你地啲5毛p牌狗block到手軟 個個熱門post都10隻8隻

欣賞樓主咁勇敢喺連登出post

唔少人將中共咁穩固既權力地位，歸因於中國文化，例如:
1. 極端民族主義/大中華文化:
和你飛事件，國安付國豪受襲，中共祭出港獨文宣，隨即有大量5毛打手/小粉紅響應。但明明國安作為現代東廠，欺壓左內地人咁耐，香港人喺幫內地人替天行道，點解會反而受到指責而唔係感到大快人心? 當內地祭出假稻草人（港獨/外國勢力），中共就永遠只能夠成為內地人既次要敵人，轉移到視線，萬試萬靈。

2. 中國人利益同中共政權高度相結合:
太多現有政權既既得利益者，維穩費仲大過軍費（紅底商人，公安，武警，城管），好難有建制內人士推得郁/願意去改革。

3. 懦弱
當有問題，民族特性係唔諗點樣直接解決問題，而係諗逃避方法，唔敢面對，例如毒奶粉、假疫苗，佢地永遠只係搵間接方法去面對問題（買香港水貨）。當未去到生與死既時刻，內地人對政治依然冷感（大中華愛國運動除外）。

4. 崇尚威權主義
永遠唔諗體制改革，只識幻想有明君出現去打貪腐，殊不知落馬人士都只不過係權鬥犧牲品。

基於香港人性格同內地南轅北轍，而大部分內地人俾洗腦洗到無可救藥，令香港身份認同的抗爭先愈來愈受重視。

而家可以話到左魚死網破，玉石俱焚既地步
你話愛，係有得揀有得周旋先有得諗
愛係for強者既選擇
唔係俾人揸住條頸既人可以諗既野

國際twitter戰線 請幫推 推香港既事俾外國知道

抵制tvb戰線 - 杯葛廣告商

唔該大家每日 每星期抽少少時間做一做
兄弟爬山 希望有時間既手足都幫幫手做一做網上任

認同

中國保守講都起碼有6成係粉紅，嗰啲唔係五毛，係真心敵視香港本土派，呢到係講緊8億人，係香港人口嘅100倍，仲未計香港都有4成藍絲，完全係腹背受敵，所以樓主講大愛都幾奇怪，當有十個人拎支搶指住你，你就得把指甲鉗，你隔離個隊友亦都想打你好耐，我諗我會先班到支火箭炮先再諗好冇撳制
要生存，就係對可利用嘅中國人要利用，唔能夠利用嘅唔需要同理心，聽到呢到：哇，咪同你口中敵視嘅小粉紅一樣？係啊，呢家打緊仗，講大愛就係害死你嘅手足，亦都對唔住犧牲咗嘅手足

Glad to have some different voices

連登仔一邊話做大個餅
另一方面用出生地廢言

Para. 3

1. 如果你要將中國人同共產黨分得咁清嘅話﹐我地係反共
2. 我地會同中國人保持距離﹐原因信唔過中國人嘅劣根性﹐即係話風評太差﹐仲有我地唔想香港被中國人同化
3. 出路方面香港人已經出盡奶力喇﹐唔該你地中國人都做好準備隨時推翻中共﹐即使係思想上、體能上、資源﹐入解放軍受訓都好

重申多次﹐香港人同中國人可以係合作伙伴﹐但唔好諗住同化我地

贏家先有權決定原唔原諒

咁支那人總會有少數好既

1. 全面反共。

2. 人哋用刀槍，而你用愛，呢啲叫柒，又或者叫膠。

其實係， 一定要向呢個方向。唔係唔比佢哋有自由思考，而係，現實想點都會有一堆冇獨立思想ge 人(eg. 大部分藍絲)。如果要減輕佢哋對香港以外地區，有任何危害香港本身ge 思想，就只有呢種方法。

獨立之後唔一定要傷害中國，但係唔可以過度向中國傾斜， 否則我哋自己會好易變做中國ge 傀儡國家。

其實掉番轉，中共係受硬唔受軟。香港人反抗，就係太軟，傷唔到共產黨皮毛，先比人清算。

您大陸來的？大大的好？哦，忘問了，是中國大陸還是歐洲大陸來的？前者如今是不會自稱自己是大陸妹吧？貴庚了？

其實掉轉，如果你係生於中國，對中國有情感，希望中國人會好ge 話。 反而唔應該輕言唔做中國人，dum 低佢哋算。 而係為自己作為，喺中國出生ge 一份子，盡責任，盡力改變。令中國朝住美好ge 方向邁進。身為中國人，唔盡量出錢出力去改善自己國家，唔會冇la la 有人幫手改變中國。在乎中國，而又想佢好ge, 就得清醒ge 中國人。如果每個想中國變好ge 人都唔出力，中國永遠都唔會變好；等共產黨毀滅ge 日子，永遠都唔會出現。 每個都只係移民走左就算，就只會好似香港/美國等中國民主化咁，永遠都唔會見到呢一日。

呢D說話換左中國做香港，同香港人講一樣適用，香港都有唔少人係咁，先會肯去做咁多野。但係大陸ge 反賊就。。。。

如果真係著緊自己地方ge，就出下力，出唔到面，都可以比錢。雖然推翻共產黨，可以比邊個錢，我唔知。

但可以肯定咁講ge 係，我個人對中國人好壞，完全死心ge 其中一個原因係，預期中，唔會見到中國人有任何反抗ge 可能性。中國要改變，就會只剩低一條路，比其他國家打到四分五裂，分唔同國家託管ge 可能性。

我覺得唔駛太着緊呢啲牆內飛機文
佢呢啲on9扭曲既思想，正正係出到世界比人笑比人知道佢地醜惡，佢地越出精，世界就越討厭中共。

佢地突然間變好，我仲驚。